<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 Apr 2015 12:37:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Mise à jour Google : votre boutique en ligne est-elle adaptée à la navigation mobile ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:37:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18586</guid>
		<description><![CDATA[<p>À partir du 21 avril, seuls les sites responsives et adaptés à la navigation mobile apparaîtront dans les résultats de recherche Google sur les appareils mobiles. Si vous avez déjà lu mes prévisions de 2015 pour l&#8217;e-commerce, cette nouvelle ne risque pas de vous surprendre : je prédisais que 2015 allait être l&#8217;année du mobile. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/">Mise à jour Google : votre boutique en ligne est-elle adaptée à la navigation mobile ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>À partir du 21 avril, seuls les sites responsives et adaptés à la navigation mobile apparaîtront <a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.fr/2015/02/finding-more-mobile-friendly-search.html" target="_blank">dans les résultats de recherche Google sur les appareils mobiles</a>. Si vous avez déjà lu mes <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-tendances-du-seo-pour-lecommerce-en-2015/">prévisions de 2015 pour l&rsquo;e-commerce</a>, cette nouvelle ne risque pas de vous surprendre : je prédisais que 2015 allait être l&rsquo;année du mobile.<br />
<!-- more --><br />
Quel sera l&rsquo;impact de cette mise à jour sur votre boutique en ligne ? En bref, si vous ne disposez pas d&rsquo;un site responsive ou mobile, celui-ci ne figurera pas dans les résultats des recherches effectuées sur les smartphones (indépendamment du modèle ou de la marque). Un consommateur cherche un cadeau pour la fête des Mères sur son téléphone ? Dommage, il ne verra pas votre boutique de pulls tricotés main en laine d&rsquo;alpaga. D&rsquo;autres s&rsquo;y prennent à la dernière minute pour commander des invitations pour une fête ? Et dire qu&rsquo;ils auraient adoré votre gamme de cartes personnalisables.</p>
<p>Certes, cela peut être difficile à accepter, mais la compatibilité mobile est une nécessité pour les e-commerçants d&rsquo;aujourd&rsquo;hui. Rassurez-vous, enjeu considérable ne rime pas forcément avec investissement important. Voici la marche à suivre.</p>
<p>Si votre site a été créé par une agence, contactez-la. Demandez à passer à un thème compatible avec les mobiles.<br />
Si vous avez construit votre site seul ou si vous ne disposez pas du budget pour faire appel à une agence, vous pouvez changer le thème vous-même. C&rsquo;est un peu plus long, mais croyez-moi, le jeu en vaut la chandelle.</p>
<ol>
<li>Découvrez les thèmes responsives sur la place de marché <a href="http://addons.prestashop.com/fr/" target="_blank">PrestaShop Addons</a>.</li>
<li>Achetez et installez votre nouveau thème.</li>
<li>Testez votre site. Vérifiez la taille, la résolution des images et la présentation sur différents appareils mobiles.</li>
<li>Exploitez pleinement le commerce mobile !</li>
</ol>
<p>Vous n&rsquo;êtes toujours pas convaincu ? Réalisez le test suivant pendant qu&rsquo;il est encore temps : depuis votre smartphone ou votre tablette, recherchez n&rsquo;importe quel produit. Comparez les sites mobiles ou responsives aux sites traditionnels du point de vue de la qualité de la navigation. Vous l&rsquo;aurez compris, ces derniers sont en voie d&rsquo;extinction.</p>
<p>Pour consulter notre gamme complète de thèmes adaptés à la navigation mobile, rendez-vous sur PrestaShop Addons. Nos <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">agences partenaires</a> sont également à votre disposition si vous avez besoin d&rsquo;informations complémentaires.</p>
<p>Vous avez opté pour un thème mobile-responsive ? Comment s&rsquo;est passée la transition ? Avez-vous des conseils à donner aux autres commerçants ? Dites-nous tout dans les commentaires ! Prêt à adopter le mobile-responsive pour votre boutique en ligne ? N&rsquo;attendez plus, rendez-vous sur le site de <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">PrestaShop</a> !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/">Mise à jour Google : votre boutique en ligne est-elle adaptée à la navigation mobile ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Être à la fois mère et entrepreneuse ? C&#8217;est possible, comme le prouve la créatrice de Gretel Home</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/etre-fois-mere-entrepreneuse-cest-possible-prouve-creatrice-gretel-home/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/etre-fois-mere-entrepreneuse-cest-possible-prouve-creatrice-gretel-home/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Apr 2015 09:41:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18576</guid>
		<description><![CDATA[<p>Pour nous les femmes, fonder une famille demande beaucoup de temps. Le problème, c&#8217;est que nous sommes en général bien lancées dans nos carrières à ce moment-là. Nous devons faire un choix : continuer à poursuivre notre vocation, ou voir nos enfants grandir. Dans tous les cas, ce n&#8217;est jamais facile : il n&#8217;y a [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etre-fois-mere-entrepreneuse-cest-possible-prouve-creatrice-gretel-home/">Être à la fois mère et entrepreneuse ? C&rsquo;est possible, comme le prouve la créatrice de Gretel Home</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pour nous les femmes, fonder une famille demande beaucoup de temps. Le problème, c&rsquo;est que nous sommes en général bien lancées dans nos carrières à ce moment-là. Nous devons faire un choix : continuer à poursuivre notre vocation, ou voir nos enfants grandir. Dans tous les cas, ce n&rsquo;est jamais <strong style="font-style: italic">facile</strong> : il n&rsquo;y a pas de <strong style="font-style: italic">bonnes</strong> ou de <strong style="font-style: italic">mauvaises</strong> réponses pour se sortir de ce dilemme.</p>
<p>Entrepreneuse et <a href="http://gretelhome.com/" target="_blank">commerçante PrestaShop, Abby Kellett</a> a choisi de laisser sa carrière de côté pour passer le plus de temps possible avec ses filles Beatrice et Josephine. En devenant mère à plein temps, elle a pu les voir grandir. Investie à 100 % dans son rôle de mère, Abby s&rsquo;est vite rendu compte qu&rsquo;elle n&rsquo;avait pas perdu sa passion pour le design intérieur. Elle a donc cherché un moyen de concilier sa vocation et sa vie de famille. En lançant sa propre boutique d&rsquo;articles pour la maison baptisée <a href="http://www.gretelhome.com/" target="_blank">Gretel Home</a> avec PrestaShop, elle a trouvé le compromis idéal. Découvrez l&rsquo;histoire d&rsquo;Abby, mère et entrepreneuse.<br />
<span id="more-18576"></span><br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-19867" alt="home" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/home.png" width="1004" height="757" /></p>
<h2 style="color: #ebba9f">Entrepreneuriat en ligne : le commencement</h2>
<p>Avec l&rsquo;ouverture de sa boutique en ligne, Abby a pu concilier son rôle de mère et sa vocation professionnelle. « J&rsquo;ai toujours eu une passion pour le design. Après des études en design intérieur, j&rsquo;ai travaillé comme styliste chez Elle Décoration à Londres », explique-t-elle. Forte de son expérience, elle choisit elle-même les produits de sa boutique. L&rsquo;avantage des magasins en ligne, c&rsquo;est de pouvoir travailler partout et à toute heure.</p>
<h2 style="color: #ebba9f">Vivre de sa passion</h2>
<p><img class="alignright  wp-image-19868" alt="rabbit" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/rabbit.png" width="248" height="205" /></p>
<p>Ne disposant pas des compétences techniques nécessaires, Abby a fait appel à un indépendant pour la création de <a href="http://www.gretelhome.com/" target="_blank">Gretel Home</a>. PrestaShop lui a été chaudement recommandé, autant pour sa flexibilité que pour sa maintenance peu coûteuse. Au fil du développement de l&rsquo;activité d&rsquo;Abby, la boutique peut s&rsquo;adapter au nombre croissant de visiteurs et de produits mis en vente. Autre avantage : Abby a pu personnaliser la présentation pour la rendre plus conviviale. C&rsquo;est elle qui a choisi les motifs floraux, la couleur pêche et le texte qui habillent son site.</p>
<p>Neuf mois après avoir décidé de se lancer dans l&rsquo;entrepreneuriat, Abby a lancé sa boutique PrestaShop. Elle sélectionne elle-même les articles qu’elle ajoute à sa boutique aux accents artisanaux et modernes. De la <a href="http://www.gretelhome.com/roros-tweed/1025-lynild-blanket-in-pink-and-green.html" target="_blank">couverture faite main dans une filature ancienne</a> en Norvège au <a href="http://www.gretelhome.com/oli-carol/1109-red-mushroom-chewable-toy.html" target="_blank">jouet décalé à mordiller pour bébés</a> importé du Maroc, chaque objet de la boutique possède un caractère unique.</p>
<p><img class="alignleft  wp-image-19869" alt="window" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/window.png" width="257" height="212" /></p>
<p>Mais pour que ces articles puissent trouver preneur, la boutique d&rsquo;Abby a besoin de plus de visites. Afin de booster le trafic de son site, Abby a sillonné des festivals d&rsquo;art comme Art Basel à Miami (États-Unis) en distribuant des cartes de visite <a href="http://www.gretelhome.com/" target="_blank">Gretel Home</a>. Elle a également demandé à figurer dans de grands magazines de design pour un maximum de visibilité. Les articles de Gretel Home ont notamment été mentionnés dans les publications suivantes : <a href="http://tmagazine.blogs.nytimes.com/2013/04/02/good-enough-to-eat-pieces-of-porcelain/" target="_blank">T (New York Times)</a>, <a href="http://www.realsimple.com/work-life/life-strategies/problem-solving-products-10" target="_blank">Real Simple</a>, <a href="http://www.gretelhome.com/content/12-Press" target="_blank"> Martha Stewart Living</a>, <a href="http://www.gretelhome.com/content/12-Press" target="_blank">Elle Décoration</a> <a href="http://www.gretelhome.com/content/12-Press" target="_blank">et bien d&rsquo;autre encore</a>. « Lorsqu&rsquo;un magazine parle d&rsquo;un produit Gretel Home, les stocks s&rsquo;épuisent en un clin d&rsquo;œil. Mes produits plaisent, il n&rsquo;y a pas de doute là-dessus. Il faut juste que les gens arrivent à trouver mon site », explique Abby.</p>
<h2 style="color: #ebba9f">Boutique en ligne ou physique ?</h2>
<p>Un an après le lancement de sa boutique en ligne, Abby a songé à ouvrir un magasin à Miami. Elle aurait ainsi pu renforcer la présence de Gretel Home dans la région. Tentée au premier abord, Abby s&rsquo;est rapidement souvenue de l&rsquo;avantage principal du commerce en ligne : la liberté de passer du temps avec ses enfants.</p>
<p>Contrairement à une boutique en ligne, un magasin requiert la présence d&rsquo;un vendeur pendant les horaires d&rsquo;ouverture. Les investissements sont également beaucoup plus importants, en particulier la location d&rsquo;un emplacement et les salaires du personnel.</p>
<p>Le « tout en ligne » apporte ses propres avantages. Partout dans le monde, les clients de Gretel Home parcourent les articles sélectionnés par Abby. « Je suis devenue incollable en géographie des États-Unis », plaisante-t-elle. Depuis le lancement de la boutique, elle envoie des commandes aux quatre coins du monde, de New York à Tokyo en passant par les petites villes isolées des États-Unis.</p>
<h2 style="color: #ebba9f">Quand passion rime avec succès</h2>
<p>Cela fait maintenant cinq ans qu&rsquo;Abby a lancé Gretel Home. Sa passion pour la décoration intérieure lui a permis de monter sa propre entreprise avec succès. Elle emploie actuellement 5 stylistes et graphistes pour des missions de stylisme en freelance ou dans le cadre d&rsquo;évènements parrainés par Gretel Home. Ils l&rsquo;aident également à gérer la boutique en ligne au quotidien.</p>
<h2 style="color: #ebba9f">Vie de famille ou carrière ? Pas besoin de choisir !</h2>
<p>Pour toutes les mères qui veulent lancer leur boutique en ligne, Abby est bien plus qu&rsquo;une commerçante PrestaShop : son histoire est une source d&rsquo;inspiration. Elle prouve à toutes et à tous qu&rsquo;il est possible de concilier vie de famille et vie professionnelle. Tout en donnant la priorité à ses enfants, elle a réussi à transformer sa passion en une boutique en plein essor.</p>
<p>Maintenant, à vous de jouer. Vous avez des enfants et vous voulez créer votre boutique en ligne ? Lancez-vous dès maintenant avec <a href="http://www.prestashop.com/">PrestaShop Cloud</a>. Pour vous faciliter la tâche, nous commençons par vous fournir un logiciel e-commerce gratuit, sans frais d&rsquo;hébergement, sans frais mensuels, et sans commission sur vos ventes.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/etre-fois-mere-entrepreneuse-cest-possible-prouve-creatrice-gretel-home/">Être à la fois mère et entrepreneuse ? C&rsquo;est possible, comme le prouve la créatrice de Gretel Home</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/etre-fois-mere-entrepreneuse-cest-possible-prouve-creatrice-gretel-home/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Le Slip Français : un pari entre amis devenu un succès international</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/slip-francais-pari-amis-devenu-succes-international/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/slip-francais-pari-amis-devenu-succes-international/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:40:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sabrina Maréchal]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18552</guid>
		<description><![CDATA[<p>Ce qui est aujourd’hui l’un des sites e-commerce français les plus décalés du marché a démarré en septembre 2011, par… un pari entre amis. Est-il possible de créer une formidable aventure dans n’importe quel domaine avec une jolie histoire et de beaux produits fabriqués en France ? « Pas avec tout et n’importe quoi… Impossible [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/slip-francais-pari-amis-devenu-succes-international/">Le Slip Français : un pari entre amis devenu un succès international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ce qui est aujourd’hui l’un des sites e-commerce français les plus décalés du marché a démarré en septembre 2011, par… un pari entre amis. Est-il possible de créer une formidable aventure dans n’importe quel domaine avec une jolie histoire et de beaux produits fabriqués en France ? « <span style="font-style: italic;">Pas avec tout et n’importe quoi… Impossible dans le slip par exemple !</span> » Ce à quoi Guillaume Gibault, jeune diplômé d’HEC de 26 ans, a répondu : « <span style="font-style: italic;">Impossible dans le slip ? Pas s’il est français !</span> ».</p>
<p>Retour dans le présent. Aujourd’hui <strong>Guillaume réunit 15 collaborateurs autour de <a href="http://www.leslipfrancais.fr/" target="_blank">Leslipfrancais.fr</a> et a réalisé un chiffre d’affaires de 1,5 millions d’euros en 2014.</strong></p>
<p>J’ai eu la chance de m’entretenir avec Clément Coignac, Web Manager chez le Slip Français, qui m’a raconté cette formidable épopée… du slip.<br />
<span id="more-18552"></span></p>
<h2 style="color: #337f97;">Des premiers pas ambitieux</h2>
<p>Suite à son pari, Guillaume fait fabriquer 600 slips dans une petite usine en Dordogne, qu’il ramène à Paris dans le coffre de sa voiture. Pour les vendre, il créé son premier site e-commerce seul, avec la plateforme PrestaShop car « <span style="font-style: italic;">elle est simple, flexible et lui permet de se lancer seul pour démarrer, et rapidement.</span> »</p>
<p><strong>La première commande arrive… le jour même du lancement du site.</strong> Le slip était sur le chemin du succès !</p>
<h2 style="color: #337f97;">Le décollage du Slip</h2>
<p>Les lumières se tournent sur le Slip Français durant la campagne présidentielle de 2012. A première vue, difficile d’établir un rapport entre les deux. Et pourtant !</p>
<p>L’argument du « Made in France » est l’un des thèmes centraux de cette campagne. En détournant les affiches de plusieurs candidats à l’élection présidentielle, le slip vole la vedette aux politiques. Les médias reprennent instantanément cette campagne marketing atypique, et le Slip Français se retrouve propulsé sur <a href="https://www.youtube.com/user/leslipfrancais/videos" target="_blank">toutes les grandes chaines nationales, du 20 heures de TF1 au Figaro, en passant par Canal +</a>.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19841" alt="Nicolas Sarkozy" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/1927904_sarkozy.jpg" width="240" height="318" /></div>
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19839" alt="François Hollande" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/1927904_hollande.jpg" width="240" height="403" /></div>
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19852" alt="François Bayrou" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/1927904_bayrou.jpg" width="239" height="334" /></div>
<div class="col-sm-3 col-xs-12 text-center"><img class="aligncenter  wp-image-19840" alt="Mélenchon" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/1927904_melenchon.jpg" width="294" height="196" /></div>
</div>
<h2 style="color: #337f97;">Des ventes qui explosent et une gamme qui s’élargit</h2>
<p>Au Noël qui suit, le Slip est victime de son succès. « <span style="font-style: italic;">Au 10 décembre, nos stocks étaient quasiment vides. Notre marque a un côté très cadeau. Noël, mais aussi la Fête des Pères ou la Saint Valentin ont un très fort impact sur nos ventes. Rien que <strong>sur Novembre et Décembre, nous réalisons un quart de notre chiffre d’affaires.</strong></span> »</p>
<p>Au fil du temps, Guillaume décide d’élargir sa gamme de produits tout en restant dans l’univers « franchouillard » qui fait son succès : caleçons, boxers, chaussettes, T-shirts, mais aussi charentaises, espadrilles et boules de pétanque. En 2013, il lance une collection de maillots de bain qui est épuisée en une semaine.</p>
<p>Aujourd’hui la marque travaille avec une quinzaine de fournisseurs – dont toujours l’usine originale. La majorité de la production est désormais à Lille, « <span style="font-style: italic;">dans une usine qui peut tenir le rythme.</span> » explique Clément.</p>
<p>« <span style="font-style: italic;">Tout ce que nous distribuons est Made in France, y compris les emballages de nos produits. Nous sommes aussi fiers de proposer des produits issus de collaboration avec de grandes marques ou célèbres créateurs tels que St James, Agnès B, ou bien encore Princesse Tam-Tam.</span> »</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19845" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="etendue-catalogue" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/etendue-catalogue.png" width="494" height="301" /></p>
<h2 style="color: #337f97;">D’une boutique en ligne à une boutique physique en passant par un Slip Truck</h2>
<p><strong>En moins de trois ans, le Slip Français se fait une place chez <a href="http://www.leslipfrancais.fr/fr/content/16-nos-boutiques" target="_blank">une soixantaine de revendeurs</a></strong>, dont les emblématiques Galeries Lafayette du Boulevard Haussmann à Paris.</p>
<p>En juillet 2014, la marque part à l’assaut des plages françaises à bord de son Slip Truck, une estafette proposant aux vacanciers slips et maillots de bain made in France. Ce truck représente les premiers pas du Slip Français vers le commerce physique.</p>
<p>En octobre 2014, alors que la marque migre vers PrestaShop 1.6 pour la troisième version de son site, sa première boutique en propre voit le jour à Paris.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19844" alt="estafette-slip-francais" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/estafette-slip-francais.jpg" width="350" height="218" /></div>
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19842" alt="shop" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/boutique.png" width="306" height="307" /></div>
</div>
<h2 style="color: #337f97;">La recette du succès : PrestaShop 1.6 au service du Slip Français</h2>
<div class="row">
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19856" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="homepage" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/homepage.png" width="333" height="589" /></div>
<div class="col-sm-6 col-xs-12">Lorsque je demande à Clément la recette du succès du Slip Français, il mentionne tout d’abord PrestaShop : « <span style="font-style: italic;">des premiers pas de Guillaume jusqu’à aujourd’hui, en passant par nos grandes campagnes médiatiques, la plateforme PrestaShop nous a toujours accompagnés. La plateforme suit l’évolution de notre activité en termes de design ou de fonctionnalités et gère très bien les pics de trafic.</span> »Pour sa récente migration sur PrestaShop 1.6, l’équipe du Slip a travaillé avec l’agence certifiée PrestaShop <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/platinum/newquest" target="_blank">NewQuest</a>. Cette nouvelle version <strong>apporte un lot considérable de nouveautés et d’optimisations à la boutique en ligne</strong>. « <span style="font-style: italic;">Nous sommes très contents d’être passés sur la version 1.6 de PrestaShop, le changement dans les interfaces est incroyable.</span> » ajoute Clément.</div>
</div>
<p>Un passage télévisé ou un article dans la presse nationale peut conduire à d’impressionnantes augmentations de trafic pour la marque. Le 20h de TF1 en Septembre 2012 a ainsi engendré <strong>plus de 5 000 connexions simultanées à la boutique, et environ 15 000 dans les 5 minutes qui ont suivi la diffusion du reportage</strong>.</p>
<p>Yann Costes, fondateur de NewQuest, explique : « <span style="font-style: italic;"><strong>PrestaShop gère naturellement bien les montées en charge.</strong> Dans le cas du Slip Français, sa boutique et sa base de données sont hébergées sur des serveurs différents, permettant d’encaisser une large augmentation de trafic à tout moment. Nous pouvons également ajouter des serveurs supplémentaires et un load balancer pour garantir une disponibilité sans faille de la boutique lors de mises en avant exceptionnelles sur les grands médias.</span> »</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19848" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="mobile version" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/mobile1-575x1024.png" width="345" height="614" /></div>
<div class="col-sm-6 col-xs-12"><img class="aligncenter  wp-image-19849" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="mobile version" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/mobile2-575x1024.png" width="345" height="614" /></div>
</div>
<p>La mise à jour de PrestaShop 1.3 vers 1.6 a également permis à la marque d’implémenter de nombreuses nouvelles fonctionnalités. Outre <strong>une version mobile du site et des emails</strong> (qui a conduit à plus de 10% d’augmentation des ventes sur ce canal), <strong>la relance des paniers abandonnés</strong>, et les promotions automatiques pour <strong>les anniversaires des clients</strong>, NewQuest a apporté plusieurs personnalisations propres à la boutique.</p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19843" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="map France" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/cms-fabrication-727x1024.png" width="448" height="630" /></p>
<p><strong>La gestion des pages CMS</strong> a été adaptée pour coller de près aux besoins de la marque. Ainsi, les pages telles que « <a href="http://www.leslipfrancais.fr/fr/timeline?en%2Ftimeline=&amp;fr%2Ftimeline=" target="_blank">L’histoire du Slip</a> » ou « <a href="http://www.leslipfrancais.fr/fr/content/6-madeinfrance" target="_blank">Fabrication 100% Française</a> » ont été créées sur-mesure, puis les interfaces CMS du back-office de PrestaShop ont été adaptées au contenu nécessaire.</p>
<p>Une autre fonctionnalité propre au Slip Français est le partage de photos issues des réseaux sociaux directement sur la fiche du produit concerné. En combinant un hashtag unique à chaque produit, l’équipe du Slip Français peut monitorer les posts et en partager le contenu sur les fiches produits. Ceci permet de <strong>enforcer le côté communautaire de la marque</strong> et de présenter les produits sous un autre jour.</p>
<p>En termes d’emailing, <strong>la boutique est connectée à <a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/18921-official-mailchimp-for-prestashop-16.html" target="_blank">MailChimp</a></strong>. Les clients s’inscrivant à la newsletter sont automatiquement segmentés en fonction de leur profil et achats. Le fameux « slip ou caleçon ? », en gros.</p>
<p>Le Slip Français utilise <a href="http://addons.prestashop.com/fr/modules-paiement-prestashop/8334-be2bill-internet-payment-paiement-simple.html" target="_blank">Be2Bill</a> et <a href="http://addons.prestashop.com/fr/modules-paiement-prestashop/1748-paypal.html" target="_blank">PayPal</a> pour ses paiements en ligne. La logistique, d’abord gérée dans le garage de Guillaume, est <strong>désormais entièrement externalisée</strong> auprès de Logtex via des liaisons EDI pour l’envoi et le suivi des commandes, et connectée à leur ERP Fastmag pour la gestion des stocks.</p>
<p>La marque ne fait que peu de campagnes Adwords ou de retargetting. <strong>Grâce au référencement naturel de PrestaShop, la marque est <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=slip" target="_blank">numéro 1 sur le mot clé « slip »</a></strong> (souvenez-vous de <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=tablier" target="_blank">Madame Choup et de ses tabliers</a>, de <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=chaise" target="_blank">de 4-pieds et de ses chaises</a>, ou bien encore <a href="https://www.google.fr/?gws_rd=ssl#q=chaussettes" target="_blank">d’Archiduchesse et ses chaussettes</a>…).</p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19850" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="Yahoo Japan" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/yahoo-japan.png" width="394" height="325" /></p>
<p>Grâce à ses valeurs, la marque réunit aujourd’hui plus de <strong>45 000 fans et près de 10 000 followers</strong>. « <span style="font-style: italic;">Notre communauté est notre terrain de jeu</span> » explique Clément. « <span style="font-style: italic;"> Elle est tellement supportive <a href="http://www.mymajorcompany.com/sentez-bon-du-slip" target="_blank">que notre campagne de crowdfunding pour le « slip qui sent bon »</a>a accumulé plus de 22 000 euros au lieu des 10 000 prévus !</span> » La marque capitalise en effet beaucoup sur le buzz. Sa vidéo de la « surprise du chef » compte près d’un million de vues sur Youtube, et s’est même retrouvée en page d’accueil <a href="http://videotopics.yahoo.co.jp/videolist/official/others/pc3cffe09e04afe3f0ec6878684b4dfd3" target="_blank">de Yahoo au Japon</a> !</p>
<h2 style="color: #337f97;">L’avenir du Slip : l’international</h2>
<p>Des projets avec PrestaShop, le Slip en a beaucoup. La conquête de l’international tout d’abord.</p>
<p>« <span style="font-style: italic;">Le Slip Français connait déjà un certain succès en Europe proche (Belgique, Allemagne, Royaume-Uni), ainsi qu’en Asie. 2015 sera pour nous l’année de l’international. Notre site sera bientôt traduit en Allemand et en Chinois. Ces versions reposeront sur le multi-boutique de PrestaShop, ce qui nous permettra d’avoir des front offices parfaitement localisés avec des noms de domaine spécifiques</span> » précise Clément.</p>
<p><strong>La centralisation des stocks</strong> entre la boutique physique et celle en ligne est envisagée via la fonction de stocks partagés de PrestaShop 1.6.</p>
<p>Enfin, la création <strong>d’un blog WordPress interfacé à PrestaShop</strong> est également prévue : les pages produits renverront vers les articles mentionnant ces articles, et vice et versa.</p>
<p>Il y aurait encore beaucoup à dire sur le succès du Slip Français… <strong>Découvrez ses chiffres clés en une infographie !</strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19847" alt="Infographic" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/LSFInfographic_FR-01.jpg" width="1280" height="11059" /></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/slip-francais-pari-amis-devenu-succes-international/">Le Slip Français : un pari entre amis devenu un succès international</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/slip-francais-pari-amis-devenu-succes-international/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Modules PrestaShop : Personnalisez votre page d&#8217;accueil</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/modules-prestashop-personnalisez-page-daccueil/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/modules-prestashop-personnalisez-page-daccueil/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Apr 2015 08:30:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18543</guid>
		<description><![CDATA[<p>Vous venez de créer votre boutique ? Si vous êtes comme la majorité des marchands PrestaShop, vous êtes probablement impatient d&#8217;y ajouter votre touche personnelle. Téléchargement de votre logo, ajout d&#8217;images… nous sommes d’accord, il s&#8217;agit là des aspects les plus agréables de la création d&#8217;une boutique en ligne ! Voici notre sélection de modules [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/modules-prestashop-personnalisez-page-daccueil/">Modules PrestaShop : Personnalisez votre page d&rsquo;accueil</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Vous venez de créer votre boutique ? Si vous êtes comme la majorité des marchands PrestaShop, vous êtes probablement impatient d&rsquo;y ajouter votre touche personnelle. Téléchargement de votre logo, ajout d&rsquo;images… nous sommes d’accord, il s&rsquo;agit là des aspects les plus agréables de la création d&rsquo;une boutique en ligne !<br />
<span id="more-18543"></span><br />
Voici notre sélection de modules qui vous aideront à personnaliser votre page d&rsquo;accueil. Ils sont facilement accessibles depuis votre back-office PrestaShop en cliquant sur l’onglet « Modules ».<br />
<img class="aligncenter size-full wp-image-19798" alt="header" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/header.jpg" width="600" height="393" /></p>
<h2 style="color: #71bd39;">Modules au-dessus de la ligne de flottaison</h2>
<p>La ligne de flottaison est une notion empruntée au domaine de la presse écrite. À l&rsquo;origine, elle fait référence au placement des articles les plus importants dans la partie supérieure d&rsquo;un journal plié en deux. Ce concept est désormais appliqué sur Internet et désigne aujourd&rsquo;hui le contenu d&rsquo;une page Web qu&rsquo;un internaute peut voir sans faire défiler la page. Le contenu que vous inclurez au-dessus de la ligne de flottaison est la première chose que vos clients verront lorsqu&rsquo;ils arriveront sur votre page. Voici les modules qui vous permettent de personnaliser cette zone de votre boutique :</p>
<ol style="padding-left: 30px;">
<li>Bloc bannière</li>
<li>Bloc contact</li>
<li>Préférences &gt; Thèmes &gt; Onglet Logo &gt; Logo de l&rsquo;en-tête</li>
<li>Bloc recherche rapide (Activer/Désactiver uniquement)</li>
<li>Menu Haut horizontal</li>
<li>Diaporama (image slider) pour votre page d&rsquo;accueil</li>
<li>Configurateur de thème &gt; Configurer &gt; Point d&rsquo;accroche “Top”</li>
</ol>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19799" alt="template" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/template.jpg" width="600" height="656" /></p>
<h2 style="color: #71bd39;">Modules dans le corps de la page</h2>
<p>Notre thème par défaut offre de nombreuses possibilités pour encourager les conversions dès que vos clients commencent à faire défiler votre page d&rsquo;accueil. Le thème met vos produits en avant, puis inclut des blocs publicitaires de grande taille qui vous aident à rendre vos catégories de produits plus visibles. Enfin, des blocs CMS apparaissent au bas de la zone. Ils vous permettent de renforcer la crédibilité de votre boutique.</p>
<ol style="padding-left: 30px;" start="8">
<li>Bloc nouveaux produits</li>
<li>Produits mis en avant (page d&rsquo;accueil)</li>
<li>Bloc meilleures ventes</li>
<li>Configurateur de thème &gt; Configurer &gt; Point d&rsquo;accroche “Body”</li>
<li>Bloc Facebook Like Box</li>
<li>Bloc informations CMS personnalisé</li>
</ol>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19797" alt="footer" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/footer.jpg" width="600" height="234" /></p>
<h2 style="color: #71bd39;">Modules dans le footer</h2>
<p>Le thème par défaut de PrestaShop inclut un grand footer sur toutes les pages de votre boutique en ligne. Que vos clients soient en train de consulter un produit, une catégorie, une page CMS… ils peuvent accéder aux informations de ce footer.<br />
La première section inclut un bloc leur permettant de s&rsquo;abonner à la newsletter, qui vous aide également à recueillir des adresses e-mail, ainsi que des boutons dédiés aux réseaux sociaux afin d&rsquo;encourager le partage et de faire grandir votre communauté. Ensuite s&rsquo;affichent des liens vers les pages importantes de votre site Web, facilitant ainsi la navigation.</p>
<ol style="padding-left: 30px;" start="14">
<li>Bloc newsletter</li>
<li>Bloc social</li>
<li>Bloc catégories</li>
<li>Bloc CMS</li>
<li>Bloc Mon compte dans le pied de page (Activer/Désactiver)</li>
<li>Bloc informations de contact</li>
<li>Bloc CMS</li>
</ol>
<p>Et vous, quel est votre module préféré ? N&rsquo;hésitez pas à répondre dans les commentaires ci-dessous. Si vous travaillez activement sur votre site Web, ajoutez cet article à vos favoris pour y accéder facilement ! Vous voulez en savoir plus sur PrestaShop ? Consultez ces ressources :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><a href="https://www.prestashop.com/forums/">Forum PrestaShop</a> : échangez des idées avec les 700 000 membres de notre communauté internationale.</li>
<li><a href="https://www.prestashop.com/fr/newsletter">PrestaShop Newsletter</a> : recevez les conseils les plus récents de PrestaShop directement dans votre boîte de réception.</li>
</ul>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/modules-prestashop-personnalisez-page-daccueil/">Modules PrestaShop : Personnalisez votre page d&rsquo;accueil</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/modules-prestashop-personnalisez-page-daccueil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Les modules PrestaShop, qu&#8217;est-ce que c&#8217;est ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/les-modules-prestashop-quest-ce-cest/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/les-modules-prestashop-quest-ce-cest/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Mar 2015 08:30:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18528</guid>
		<description><![CDATA[<p>En tant qu&#8217;utilisateur de PrestaShop, vous connaissez sûrement déjà le terme « module ». Il est d&#8217;ailleurs probable que vous ayez entendu parler de modules front-office, back-office ou encore modules partenaires. Mais savez-vous exactement ce qu&#8217;est un module ? Chris Machin définit ce concept et vous explique comment utiliser les modules pour optimiser votre boutique [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-modules-prestashop-quest-ce-cest/">Les modules PrestaShop, qu&rsquo;est-ce que c&rsquo;est ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En tant qu&rsquo;utilisateur de PrestaShop, vous connaissez sûrement déjà le terme « module ». Il est d&rsquo;ailleurs probable que vous ayez entendu parler de <span style="font-style: italic">modules front-office</span>, <span style="font-style: italic">back-office</span> ou encore <span style="font-style: italic">modules partenaires</span>. Mais savez-vous exactement ce qu&rsquo;est un module ?</p>
<p>Chris Machin définit ce concept et vous explique comment utiliser les modules pour optimiser votre boutique PrestaShop. En tant que Partner Manager chez PrestaShop, il aide à mettre en place des connexions entre la solution PrestaShop et des entreprises partenaires, pour faciliter le quotidien des e-commerçants.<br />
<span id="more-18528"></span></p>
<h2 style="color: #509924">Pourquoi PrestaShop utilise des modules ?</h2>
<p>Le logiciel PrestaShop est utilisé par plus de 230 000 boutiques en ligne dans le monde, qui proposent aussi bien vêtements, bijoux, high-tech… que des produits numériques.</p>
<p>Chacune de ces boutiques a des besoins uniques et utilise les fonctionnalités de PrestaShop qui lui correspondent.</p>
<p>PrestaShop est une solution polyvalente qui s’adapte à tous les e-commerçants et sait répondre à leurs différents besoins.</p>
<p>Imaginez un smartphone. Chaque personne ajoute sur le sien les applis qu’elle souhaite utiliser, qui l’intéressent, et supprime celles dont elle n’a pas besoin.</p>
<p>PrestaShop fonctionne de la même façon avec les modules. Chaque e-commerçant active, installe, désactive ou supprime les modules qu’il souhaite selon ses besoins.Ainsi, PrestaShop s’adapte à toutes les activités tout en rendant chaque boutique unique.</p>
<p>Qu&rsquo;en est-il concrètement ?</p>
<p>La solution PrestaShop comprend de nombreux modules intégrés (natifs), proposés gratuitement dans la solution.</p>
<p>Si vous souhaitez profiter de modules supplémentaires, vous pouvez vous rendre sur PrestaShop Addons, la marketplace officielle de PrestaShop, qui fonctionne comme un app store.</p>
<p>On y retrouve plus de 5 000 modules et thèmes graphiques créés par des développeurs et agences de la communauté PrestaShop, ou directement par l’équipe PrestaShop.</p>
<p>Ces fonctionnalités permettent aux e-commerçants de personnaliser leur boutique en ligne, de <a href="http://addons.prestashop.com/fr/323-referencement-et-marketplaces" target="_blank">gagner du trafic</a>, d’augmenter leur <a href="http://addons.prestashop.com/fr/403-panier-moyen-meilleurs-modules" target="_blank">panier moyen</a>, de <a href="http://addons.prestashop.com/fr/411-meilleurs-modules-fidelisation" target="_blank">fidéliser leurs clients</a>, de <a href="http://addons.prestashop.com/fr/410-gagnez-du-temps" target="_blank">gagner du temps</a>…</p>
<h2 style="color: #509924">Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un module ?</h2>
<p>Un module permet d’ajouter des fonctionnalités au logiciel PrestaShop (comme une appli sur un smartphone). Les termes « extensions », « plug-ins » ou « widgets » peuvent également désigner des modules.</p>
<p>On retrouve des modules intégrés directement dans la solution, et d’autres sur PrestaShop Addons pour personnaliser intégralement votre boutique PrestaShop.</p>
<p>Il existe différents types de modules. Ils peuvent :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>personnaliser du contenu affiché ;</li>
<li>exécuter des tâches ;</li>
<li>connecter à d&rsquo;autres outils (API).</li>
</ul>
<h4 style="color: #94c3df">Modules pour personnaliser du contenu</h4>
<p>Ces modules vous permettent de modifier l&rsquo;ensemble des éléments de votre boutique, de la bannière de votre page d&rsquo;accueil, au footer en passant par la barre de menu&#8230;</p>
<p>Notre module Configurateur de thèmes est le plus populaire pour apporter des modifications au thème PrestaShop par défaut. Directement intégré au back-office, il vous permet d&rsquo;activer ou de désactiver de nombreux éléments du front-office (Facebook Block, informations CMS, bannière supérieure, etc.).</p>
<h4 style="color: #94c3df">Modules pour exécuter des tâches</h4>
<p>Il y a autant de modules que de besoins métier !</p>
<p>Vous souhaitez récompenser vos meilleurs clients sans perdre de temps à suivre l’historique de commandes ? Activez le module intégré de fidélité de PrestaShop. Ce module vous permet de récompenser automatiquement les clients qui effectuent régulièrement des achats sur votre site e-commerce.</p>
<p>Voilà un exemple parmi tant d&rsquo;autres des fonctionnalités offertes par les modules PrestaShop.</p>
<p>Vous pouvez également réaliser des opérations par lots : mise à jour d&rsquo;informations (requêtes de recherche et taux de change, par exemple) ou import et export des données de votre boutique… les possibilités sont très nombreuses !</p>
<h4 style="color: #94c3df">Modules qui se connectent à d&rsquo;autres outils</h4>
<p>Une fois en ligne, votre site e-commerce aura besoin de proposer des services externes pour se déployer. Pour les transporteurs ou le paiement par exemple, en proposant à vos clients une solution de paiement connue (et rassurante !) pour vos clients.</p>
<p>Afin de faciliter la communication entre votre boutique PrestaShop et votre <a href="https://www.prestashop.com/fr/modules-de-paiement">fournisseur de services de paiement</a>, nous nous associons à votre prestataire pour fournir un module gratuit qui se connecte à son API (interface de programmation).</p>
<p>Cette API contient différents outils, protocoles ou séquences qui envoient des données (telles que le statut du paiement, les taux de change et les frais d&rsquo;expédition…) à votre boutique PrestaShop, qui les affiche ensuite pour le client.</p>
<p>Dans le cas du prestataire de services de paiement, le logiciel PrestaShop envoie à votre fournisseur privilégié les informations de facturation du client ainsi que le montant de la commande. Une fois la transaction effectuée par l&rsquo;outil de traitement des paiements, les informations de confirmation sont renvoyées au logiciel PrestaShop avant d&rsquo;être stockées dans la base de données d&rsquo;informations de commande.</p>
<p>Le traitement des paiements est l&rsquo;une des multiples fonctionnalités offertes par les nombreux modules gratuits de PrestaShop. Nous collaborons avec différents <a href="https://www.prestashop.com/fr/partenaires">partenaires reconnus</a> pour les activités suivantes :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Expédition</li>
<li>Marketing</li>
<li>Opérations</li>
<li>Marketplaces</li>
<li>Emailing</li>
<li>Paiement</li>
</ul>
<h2 style="color: #509924">Se lancer</h2>
<p>Pour parcourir les nombreuses fonctionnalités pré-intégrées de PrestaShop, rendez-vous dans l&rsquo;onglet Modules de votre back-office PrestaShop.</p>
<p>Une fois que vous avez jeté un œil aux fonctionnalités proposées, partez à la découverte de <a href="http://addons.prestashop.com/" target="_blank">PrestaShop Addons</a>, notre marketplace officielle, pour accéder aux milliers de modules développés par les membres de notre communauté.</p>
<p>Vous connaissez déjà bien nos modules ? Dites-nous quel est votre préféré dans les commentaires ci-dessous.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-modules-prestashop-quest-ce-cest/">Les modules PrestaShop, qu&rsquo;est-ce que c&rsquo;est ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/les-modules-prestashop-quest-ce-cest/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Introduction au e-commerce : qu&#8217;est-ce qu&#8217;un logiciel e-commerce ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-quest-ce-quun-logiciel-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-quest-ce-quun-logiciel-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 Mar 2015 08:30:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18511</guid>
		<description><![CDATA[<p>Vous êtes un développeur chevronné et vous avez du mal à expliquer à vos clients ce qu&#8217;est un logiciel e-commerce ? Ou bien vous êtes un futur e-commerçant et vous recherchez des solutions e-commerce pour votre boutique ? Peu importe pourquoi vous vous demandez ce qu&#8217;est un logiciel e-commerce, l&#8217;article d&#8217;aujourd&#8217;hui vous apportera une réponse [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-quest-ce-quun-logiciel-e-commerce/">Introduction au e-commerce : qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un logiciel e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Vous êtes un développeur chevronné et vous avez du mal à expliquer à vos clients ce qu&rsquo;est un <a href="https://www.prestashop.com/fr">logiciel e-commerce</a> ? Ou bien vous êtes un futur e-commerçant et vous recherchez des solutions e-commerce pour votre boutique ?</p>
<p>Peu importe <span style="font-style: italic;">pourquoi</span> vous vous demandez ce qu&rsquo;est un logiciel e-commerce, l&rsquo;article d&rsquo;aujourd&rsquo;hui vous apportera une réponse claire.<br />
<span id="more-18511"></span></p>
<p>Un logiciel e-commerce, également appelé solution de création de site e-commerce ou de boutique en ligne ou encore plateforme e-commerce, a un objectif précis :</p>
<p>Vous permettre de vendre vos produits en ligne.</p>
<p>Ce logiciel a pour principale fonction de gérer trois aspects clés, essentiels à la réussite de toute boutique en ligne :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>les produits</li>
<li>les commandes</li>
<li>les clients</li>
</ul>
<p>Regardons de plus près comment un logiciel e-commerce peut vous aider dans ces différents domaines.</p>
<h2 style="color: #74bc3f;"><img style="margin-right: 2px;" alt="tag" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/tag.png" width="50" height="50" /> Catalogue de produits</h2>
<p>Avant de vous lancer dans la vente en ligne, vous devez définir ce que vous allez vendre, en d&rsquo;autres termes, vos produits. Il peut s&rsquo;agir de produits matériels comme des chemises ou des ordinateurs, ou bien de <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-5-avantages-vente-produits-numeriques-en-ligne/">produits numériques</a>, comme de la musique ou des <a href="http://addons.prestashop.com/fr/3-themes-prestashop" target="_blank">thèmes</a>.</p>
<p>Dans tous les cas, il vous faudra un catalogue de produits pour gérer le tout. Cet outil vous permet de stocker les informations produits suivantes :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>nom</li>
<li>description</li>
<li>prix</li>
<li>image(s)</li>
<li>quantité en stock</li>
</ul>
<p>En plus de ces informations générales, d&rsquo;autres fonctionnalités avancées peuvent être intégrées à votre catalogue :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>attributs des produits (taille, couleur, etc.) &#8211; pour offrir d&rsquo;autres options à vos clients</li>
<li>produits associés – pour associer des produits complémentaires et booster vos ventes</li>
<li>références – pour organiser vos produits</li>
<li>catégories de produits – pour regrouper vos produits en catégories et améliorer l&rsquo;expérience d&rsquo;achat</li>
<li>personnalisation du produit – pour permettre à vos clients de personnaliser le produit avec leurs propres images ou textes</li>
<li>référencement (URL conviviale, balises méta) – pour aider vos clients potentiels à trouver votre produit</li>
<li>bons d&rsquo;achat et réductions – pour inciter vos clients à acheter</li>
</ul>
<h2 style="color: #74bc3f;"><img style="margin-right: 2px;" alt="panier" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/panier.png" width="50" height="50" /> Système de commande</h2>
<p>Maintenant que vous pouvez mettre vos produits en vitrine, vos clients peuvent les acheter. C&rsquo;est là que le système de commande entre en jeu. Il permet aux clients d&rsquo;ajouter des articles à leur panier, de calculer le montant total et de disposer des informations nécessaires pour traiter la commande.</p>
<p>Parmi les informations obtenues lors du processus de commande figurent :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>le(s) produit(s) acheté(s)</li>
<li>les frais de port ou autres associés à la commande</li>
<li>l&rsquo;adresse de livraison</li>
<li>l&rsquo;adresse de facturation</li>
<li>la méthode de paiement</li>
</ul>
<p>Fonctionnalités complémentaires :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>Intégration avec des <a href="https://www.prestashop.com/fr/modules-de-paiement">modules de paiement</a> – pour offrir une solution de paiement et conclure la vente immédiatement.</li>
<li>Intégration avec une <a href="http://addons.prestashop.com/fr/6-transport-logistique-livraison-modules-prestashop" target="_blank">solution d&rsquo;expédition</a> – pour synchroniser les informations de la commande avec une solution d&rsquo;expédition et ainsi traiter la commande de manière plus fluide.</li>
</ul>
<p><span style="font-style: italic;">Système de commande et catalogue de produits</span><br />
Une fois la commande passée, le travail du système de commande n&rsquo;est pas terminé puisqu&rsquo;il déduit ensuite le nombre de produits vendus de votre stock afin que le catalogue de produits reflète le nombre exact de produits disponibles à la vente.</p>
<h2 style="color: #74bc3f;"><img style="margin-right: 2px;" alt="user" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/user.png" width="50" height="50" /> Gestion de la clientèle</h2>
<p>La gestion des relations clients est le dernier volet de la solution e-commerce. Le rapport e-commerçant/client ne doit pas s&rsquo;arrêter une fois la commande finalisée. Bien évidemment, vous espérez que les clients reviendront pour de nouveaux achats. Néanmoins, vos échanges impliqueront parfois de traiter des demandes d&rsquo;échange ou de remboursement. Ce ne sont pas forcément des expériences négatives. Vous pouvez saisir ces occasions pour démontrer la qualité de votre service après-vente.</p>
<p>Aussi, votre solution doit vous aider à gérer vos relations clients en recueillant et en stockant les informations suivantes :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>nom du client</li>
<li>coordonnées (e-mail ou téléphone)</li>
<li>adresse de livraison</li>
<li>historique des commandes</li>
</ul>
<p>D&rsquo;autres informations peuvent également être utiles :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li>adresse de facturation – pour accélérer le processus de renouvellement de commande et de remboursement</li>
<li>date d&rsquo;anniversaire – pour proposer des offres d&rsquo;anniversaire ou vérifier l&rsquo;âge d&rsquo;un client</li>
<li>historique des commandes par produit – pour découvrir les produits plébiscités par vos clients</li>
<li>date d&rsquo;inscription – pour savoir depuis combien de temps les utilisateurs sont clients</li>
<li>historique de contact – pour garder une trace des précédents contacts avec les clients</li>
</ul>
<p>L&rsquo;augmentation du nombre d&rsquo;e-commerçants a entraîné une augmentation du nombre de solutions e-commerce qui se disputent leur attention. Mais PrestaShop a le privilège unique de compter sur une communauté de plus de 700 000 personnes qui participent à son développement continu partout dans le monde. Notre <a href="https://github.com/PrestaShop/PrestaShop" target="_blank">communauté sur GitHub</a> a contribué à ajouter 300 fonctionnalités à notre solution open source. Pour obtenir une liste actualisée des dernières fonctionnalités, consultez l&rsquo;article sur <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/version-1-6-a-la-decouverte-du-nouveau-back-office/">la toute dernière version de PrestaShop</a>.</p>
<p>Visitez notre site Web pour découvrir <a href="https://www.prestashop.com/fr/solution-e-commerce">davantage de fonctionnalités</a> ou pour vous lancer et tester le logiciel grâce à <a href="http://demo.prestashop.com/fr/?view=back" target="_blank">notre démo</a>. Vous avez d&rsquo;autres questions sur les concepts de base du logiciel e-commerce ? Dites-nous tout dans les commentaires ci-dessous</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-quest-ce-quun-logiciel-e-commerce/">Introduction au e-commerce : qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un logiciel e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-au-e-commerce-quest-ce-quun-logiciel-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>11 questions à se poser sur le référencement avant d’ouvrir sa boutique en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/11-questions-se-poser-referencement-douvrir-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/11-questions-se-poser-referencement-douvrir-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 08:18:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18503</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le référencement est un élément clé de toute stratégie de boutique en ligne. Mais par où commencer ? Après tout, certains consacrent toutes leurs journées aux activités SEO. Vous à l&#8217;inverse, en tant que propriétaire d’une boutique en ligne, vous êtes déjà débordé et avez d’autres priorités à gérer. Ne vous en faites pas. Derrière [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/11-questions-se-poser-referencement-douvrir-boutique-en-ligne/">11 questions à se poser sur le référencement avant d’ouvrir sa boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le référencement est un élément clé de toute stratégie de boutique en ligne. Mais par où commencer ? Après tout, certains consacrent toutes leurs journées aux activités SEO. Vous à l&rsquo;inverse, en tant que propriétaire d’une boutique en ligne, vous êtes déjà débordé et avez d’autres priorités à gérer.</p>
<p>Ne vous en faites pas. Derrière tous les acronymes, mots-clés et liens, le référencement n’est ni plus ni moins que du marketing appliqué au Web. Sa mise en place est plutôt simple. Elle exige certes un peu de patience, mais en s’organisant un tant soit peu, tout entrepreneur e-commerce peut en retirer des avantages considérables.</p>
<p>En tant que spécialiste officiel du référencement pour PrestaShop, j’ai compilé les 11 questions qu&rsquo;il est indispensable de se poser avant de lancer sa boutique en ligne. En y répondant au fur et à mesure, vous pourrez établir une stratégie SEO simple couvrant tous les points essentiels. Si vous suivez mes conseils, vous avez toutes les chances de vous démarquer et d’arriver en pôle position des résultats de recherche.</p>
<p>C&rsquo;est parti…<br />
<span id="more-18503"></span></p>
<h2 style="color: #32B5A3">1. À qui est-ce que je vends ?</h2>
<p>Avant de penser à des mots-clés, de définir une stratégie marketing sur les médias sociaux et avant même de rédiger vos descriptifs produits, vous devez savoir exactement à qui vous vous adressez. C’est la base de toute stratégie marketing pour les entreprises, qu&rsquo;elles exercent leurs activités en ligne ou non. Posez-vous ces deux questions :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>À quel problème ou besoin mon produit répond-il ?</li>
<li>Que recherche mon client idéal ?</li>
</ul>
<p>Réfléchissez un instant à votre clientèle idéale. Qui sont vos clients ? Qu’est-ce qui les motive à rechercher les produits que vous vendez ? L’élaboration de <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-elaborer-des-personas-pour-le-marketing-e-commerce-b2c/">profils ou personas</a> est une première étape cruciale pour vous aider à vous rapprocher de votre cible et à orienter votre approche marketing en conséquence.</p>
<p>Aucune activité SEO ne sera utile à votre boutique en ligne si votre cible n’est pas parfaitement définie au préalable.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">2. Quels sont les mots-clés qui permettent à ma boutique de se classer dans les moteurs de recherche ?</h2>
<p>Maintenant que vous savez à qui vous vous adressez, veillez à employer un vocabulaire adapté. Faites une liste de tous les mots en rapport avec votre produit et votre secteur ainsi que des combinaisons de mots-clés « long tail » plus spécifiques, que vos clients sont susceptibles d’utiliser pour rechercher vos produits.</p>
<p>Plus vos mots-clés sont précis, plus vous avez de chances de répondre au besoin particulier d’un client (par ex. « moule à gâteau antiadhésif en forme de cœur » plutôt que « moule à gâteau »). Ces <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-trouver-les-bons-mots-cles-pour-le-seo-de-votre-site-ecommerce-partie-12/">mots-clés</a> vous aideront à définir la structure de votre site, à proposer des pages produits attrayantes et à générer un contenu pertinent.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">3. Quels mots-clés utilisent mes concurrents ?</h2>
<p>En matière de référencement, il existe deux types de concurrence :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>la concurrence en lien avec la recherche ;</li>
<li>la concurrence réelle</li>
</ul>
<p>La concurrence en lien avec la recherche englobe tous les contenus générés par vos mots-clés, des pages Wikipédia aux articles de presse. Ces résultats gravitent dans la même sphère que votre boutique et se disputent l’attention de l’utilisateur.</p>
<p>La concurrence réelle provient des entrepreneurs de votre secteur qui vendent des produits similaires. Ils se disputent l’attention et l’argent de l’utilisateur.</p>
<p>Ne copiez pas vos concurrents réels, mais gardez un œil sur ce qu’ils font pour comprendre comment vous démarquer et positionner votre boutique en ligne à l&rsquo;aide de mots-clés spécifiques qui reflètent votre expertise, votre spécialité ou votre spécificité.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">4. Mon catalogue contribue-t-il au référencement de ma boutique ?</h2>
<p>Maintenant que vous avez défini vos mots-clés et étudié la concurrence, il est temps de vous intéresser à votre catalogue. Vous devez vous assurer qu&rsquo;il favorise un classement satisfaisant de votre site sur les moteurs de recherche. Il ne suffit pas de créer une page de vente de robes pour qu’elle apparaisse dans les recherches.</p>
<p>J&rsquo;ai rencontré un jour un entrepreneur qui ne comprenait pas pourquoi sa boutique en ligne n’apparaissait pas dans les résultats de recherche pour « crème visage homme ». Intrigué, je lui ai demandé combien de crèmes il proposait. Il s&rsquo;est avéré qu&rsquo;il n&rsquo;y en avait que trois dans son catalogue. De toute évidence, il ne faisait pas le poids face aux autres boutiques offrant des dizaines de références de « crème visage homme ».</p>
<p>La toile est un vaste océan d’informations dans lequel vous risquez de vous noyer si vous ne vous appuyez pas sur une stratégie clairement établie. Soit vous disposez d&rsquo;un catalogue bien étoffé avec de nombreuses références et mots-clés correspondants, soit vous êtes dans une niche très spécifique et hautement spécialisée.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">5. La structure du site de ma boutique correspond-elle à mes mots-clés ?</h2>
<p>Vous savez à qui vous vendez, vous avez défini vos mots-clés et vous disposez d’un catalogue conséquent. Maintenant que la partie théorique est terminée, vous pouvez passer à la configuration de votre boutique en ligne.</p>
<p>N’oubliez pas que vous créez une boutique pour plaire à vos clients et non aux moteurs de recherche. Pour que votre site soit bien classé, concentrez-vous sur les mots-clés et l&rsquo;expérience utilisateur. Pour en savoir plus, lisez mon article sur l’utilisation des mots-clés pour <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/structurer-votre-boutique-en-ligne-avec-vos-mots-cles-seo-partie-22/">structurer votre boutique en ligne</a>.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">6. Mes pages produits répondent-elles aux questions des clients ?</h2>
<p>Vous avez conçu un site qui repose sur une superbe architecture. Vous devez maintenant l’accompagner de pages produits aussi attrayantes qu’informatives. N’oubliez pas que votre but premier n&rsquo;est pas de bien vous classer dans les résultats de recherche Google, mais d&rsquo;apporter un service à vos clients.</p>
<p>Si votre site de vente en ligne s’apparente à une boutique en dur, vos pages produits font office d&rsquo;équipe technico-commerciale. En répondant à toutes les questions de vos clients, même celles dont ils ne soupçonnaient pas l&rsquo;existence, vous gagnerez leur confiance, renforcerez leur fidélité et boosterez vos conversions. Voilà comment obtenir un classement satisfaisant sur Google.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">7. Comment faire parler de ma boutique ?</h2>
<p>Vous aurez beau avoir le meilleur produit qui ait jamais existé, si personne n’en entend parler, vous n’irez pas bien loin. Réfléchissez un instant à votre domaine d&rsquo;activité : qui en sont les influenceurs ? Vers qui se tourne-t-on pour obtenir des conseils ou recommandations ? Il est capital que ces personnes connaissent votre boutique en ligne.</p>
<p>Si vous êtes spécialisé dans les vêtements pour femme, commencez par entrer en contact avec les blogueuses mode les plus en vue. Si vous vendez des parfums, envoyez des échantillons à quelques blogueurs pour qu’ils en parlent sur leur site. Les backlinks de ces sites respectés boosteront votre visibilité auprès de votre cible et consolideront votre réputation.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">8. Dois-je avoir mon propre blog ?</h2>
<p>Pour moi, les blogs s&rsquo;apparentent réellement à du <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/content-marketing/">marketing de contenu</a>. Un blog vous donne l’opportunité de mettre en avant votre expertise et vos produits, tout en apportant des conseils et explications pour offrir un contenu pertinent. Et Google adore ce type de contenu !</p>
<p>Il s&rsquo;agit de concevoir un blog qui fonctionne pour vous. Un blog a d’autant plus d’intérêt qu’il fidélise les clients. Vous pouvez (judicieusement) ajouter des pop-up pour inciter les internautes à s’abonner à votre newsletter, à vous « liker » sur Facebook ou à tweeter des articles utiles. Votre newsletter vous permettra de constituer une base de données d’une valeur inestimable et vous pourrez renforcer votre visibilité grâce aux partages sur les réseaux sociaux.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">9. Quelle stratégie employer sur les réseaux sociaux ?</h2>
<p>Si vous avez un blog, vous avez déjà fait la moitié du travail. Mais avant de vous lancer sur Vine, n’oubliez pas que s&rsquo;ils vous permettent de gagner en visibilité, les réseaux sociaux ne garantissent pas un bon classement dans les résultats de recherche. Les initiatives marketing sur les réseaux sociaux constituent une activité secondaire qui implique d&rsquo;avoir répondu aux questions précédentes en matière de référencement.</p>
<p>Si vous êtes nouveau sur les réseaux sociaux, attaquez-vous d&rsquo;abord à Facebook et Twitter. Ensuite, vous pouvez passer à Google+. Pinterest et Instagram sont extrêmement efficaces pour partager des contenus visuels.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">10. Comment savoir si mes activités SEO sont efficaces ?</h2>
<p>S&rsquo;il est important de mettre en place une stratégie, il est également capital de la tester pour savoir si vous perdez votre temps ou si vous générez de nouvelles conversions. Utilisez Google Analytics pour identifier vos principales sources de trafic et déterminer celles qui dopent vos ventes. Google Webmaster peut vous donner un aperçu des mots-clés qui génèrent du trafic. Lisez mon article sur les nombreux outils disponibles pour mesurer l’impact de vos activités SEO.</p>
<h2 style="color: #32B5A3">11. Le marketing en ligne se limite-t-il seulement et uniquement au référencement ?</h2>
<p>Bien sûr que non ! Le référencement est un moyen gratuit et efficace d’attirer des visiteurs et de les convertir en clients. Mais la mise en place d’une stratégie de référencement efficace prend du temps et les résultats ne sont pas garantis. Ainsi, ne mettez pas tous vos œufs dans le même panier. Une fois votre stratégie de référencement définie, vous pouvez envisager d’inclure les éléments suivants dans votre approche marketing :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><span style="font-style: italic">Google Adwords</span> : tout comme le référencement, Google Adwords vous permet de gagner en visibilité. Néanmoins, cette solution est payante. C’est également un excellent outil pour tester vos mots-clés et voir ce qui fonctionne avant de les appliquer à votre stratégie de référencement.</li>
<li><span style="font-style: italic">Marketplaces</span> : les sites de vente aux particuliers comme EBay, Amazon, et PriceMinister constituent un excellent moyen pour une nouvelle boutique de gagner en visibilité et de booster ses activités en ligne.</li>
<li><span style="font-style: italic">Et le bon vieux bouche-à-oreille</span> : c’est encore la forme de publicité la plus efficace. Il est essentiel pour vous et vos clients de savoir clairement pourquoi votre boutique en ligne est la meilleure.</li>
</ul>
<p>Avez-vous optimisé votre site Web ? Qu’est-ce qui fonctionne pour vous ? Qu’aimeriez-vous améliorer ? Dites-nous tout !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/11-questions-se-poser-referencement-douvrir-boutique-en-ligne/">11 questions à se poser sur le référencement avant d’ouvrir sa boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/11-questions-se-poser-referencement-douvrir-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Google Analytics : premiers pas avec le commerce électronique amélioré</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/google-analytics-premiers-pas-commerce-electronique-ameliore/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/google-analytics-premiers-pas-commerce-electronique-ameliore/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Mar 2015 08:30:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kunle Campbell (Guest Contributor)]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18433</guid>
		<description><![CDATA[<p>Enhanced Ecommerce (EE) est une fonctionnalité de commerce électronique amélioré récemment lancée par Google Analytics. Elle permet de collecter et d&#8217;analyser des données comportementales et transactionnelles en lien avec le e-commerce. Plus précisément, le commerce électronique amélioré aide les responsables marketing et gérants de boutiques en ligne à mieux comprendre le comportement des clients et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/google-analytics-premiers-pas-commerce-electronique-ameliore/">Google Analytics : premiers pas avec le commerce électronique amélioré</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Enhanced Ecommerce (EE) est une fonctionnalité de commerce électronique amélioré <a href="http://analytics.blogspot.co.uk/2014/05/better-data-better-decisions-enhanced.html" target="_blank">récemment lancée</a> par Google Analytics. Elle permet de collecter et d&rsquo;analyser des données comportementales et transactionnelles en lien avec le e-commerce.</p>
<p>Plus précisément, le commerce électronique amélioré aide les responsables marketing et gérants de boutiques en ligne à mieux comprendre le comportement des clients et l&rsquo;efficacité de leurs initiatives de merchandising. Cette fonctionnalité fournit des informations capitales sur les éléments suivants :</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>le nombre de visiteurs ayant vu des produits particuliers ;</li>
<li>le nombre d&rsquo;utilisateurs ayant ajouté ou supprimé un produit dans leur panier ;</li>
<li>le nombre de transactions abouties ou annulées.</li>
</ul>
<p>Par ailleurs, elle vous permet d&rsquo;analyser les conversions à différents niveaux : produits vendus, montant du panier moyen et même remboursements.<br />
<span id="more-18433"></span><br />
Grâce au commerce électronique amélioré, vous pouvez aisément valoriser ces informations en générant des rapports concernant votre entonnoir de conversion. Pour cela, il vous suffit d&rsquo;utiliser la dimension ID produit et Google Gestionnaire de balises, disponibles avec un compte standard pour lequel le paramètre Universal Analytics est activé. Ces rapports ont également l&rsquo;avantage de vous indiquer où concentrer vos efforts pour optimiser l&rsquo;entonnoir de conversion.</p>
<p>Dans cet article, je vais vous détailler tour à tour :</p>
<ul style="padding-left:30px">
<li>I. <a href="#les-avantages-du-suivi-du-commerce-electronique-ameliore" style="text-decoration:underline;color:#010101">Les avantages du suivi du commerce électronique amélioré</a></li>
<li>II. <a href="#le-protocole-de-mesure-ee" style="text-decoration:underline;color:#010101">Le protocole de mesure EE</a></li>
<li>III. <a href="#la-procedure-a-suivre-pour-activer-ee-dans-google-analytics" style="text-decoration:underline;color:#010101">La procédure à suivre pour activer EE dans Google Analytics</a></li>
</ul>
<h2 style="color:#5a96b0">Avant de commencer</h2>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12 text-center">
		<img class=" wp-image-19713 aligncenter" alt="Avant de commencer" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/01.jpg" width="204" height="362" />
	</div>
<div class="col-sm-8 col-xs-12">
		Pour collecter les statistiques et dimensions suivantes de commerce électronique amélioré dans Google Analytics, le code de suivi GA actuel de votre site doit être modifié. Je reviendrai plus en détail sur le suivi du code dans mon prochain article : “<strong>Guide intermédiaire du commerce électronique amélioré</strong>”</p>
<p>		Guide intermédiaire du commerce électronique amélioré : <strong>Conversions -&gt; Commerce électronique</strong>
	</div>
</div>
<div id="les-avantages-du-suivi-du-commerce-electronique-ameliore"></div>
<h2 style="color:#5a96b0">I. Les avantages du commerce électronique amélioré</h2>
<p>Voyons quelques-uns des avantages de la fonctionnalité Commerce électronique amélioré :</p>
<ol>
<li>Elle offre une gamme complète de données relatives à l&rsquo;engagement de vos clients, grâce à des rapports sur mesure comme le rapport d&rsquo;analyse des comportements d&rsquo;achat.</li>
<li>Elle permet de regrouper logiquement les produits dans des <strong>listes</strong>, pour un classement et une organisation optimisés dans votre boutique.</li>
<li>Le rapport sur les performances des produits comprend, entre autres, les statistiques suivantes : Ratio panier/détails, Ratio achat/détails, Nombre de consultations de listes de produits, Consultations des détails d&rsquo;un produit, Nombre de fois où le produit a été ajouté au panier, Nombre de fois où le produit a été supprimé du panier et Paiements de produits pour mieux analyser les performances de votre site Web.</li>
<li>Pour mesurer l&rsquo;impact de vos promotions internes et externes, utilisez les « <strong>rapports Marketing</strong> » can help you with this. To jog your memory, internal marketing is done via internal promotions and external marketing is done via order-level coupons, product-level coupons and affiliate websites.</li>
</ol>
<p>Pour bénéficier de ces avantages, utilisez les rapports suivants de commerce électronique amélioré, disponibles via Google Analytics :</p>
<h4 style="color:#d05043">1. Rapport Comportement d&rsquo;achat</h4>
<p>Le rapport d&rsquo;analyse des comportements d&rsquo;achat donne des informations complètes sur les performances de votre entonnoir de conversion. Il indique le nombre de sessions utilisateur à chaque étape de votre entonnoir de conversion, le nombre de sessions ayant impliqué le passage d&rsquo;une étape à la suivante et le nombre d&rsquo;utilisateurs ayant quitté l&rsquo;entonnoir à chaque étape.</p>
<p>Pour accéder à ce rapport :<br />
<strong>Conversions &gt; Commerce électronique &gt; Analyse des comportements d&rsquo;achat &gt; Comportement d&rsquo;achat</strong></p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19714" alt="Rapport Comportement d'achat" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/02-1024x719.jpg" width="560" height="393" /></p>
<h4 style="color:#d05043">2. Rapport Analyse du comportement lors du processus de paiement</h4>
<p><strong>Ce rapport</strong> vous permet d&rsquo;analyser les flux de visiteurs/sessions et l&rsquo;engagement dans le processus de paiement. Il indique le nombre de sessions utilisateur à chaque étape du processus de paiement, par exemple, de la facturation, à l&rsquo;expédition, au paiement et à la vérification jusqu&rsquo;à la transaction.</p>
<p>Pour accéder à ce rapport : <strong>Conversions &gt; Commerce électronique &gt; Analyse des comportements d&rsquo;achat &gt; Comportement lors du processus de paiement</strong></p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19715" alt="Rapport Analyse du comportement lors du processus de paiement" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/03-1024x736.jpg" width="560" height="402" /></p>
<h4 style="color:#d05043">3. Rapport Performances des produits</h4>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12 text-center">
		<img src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/04.jpg" alt="Rapport Performances des produits" width="254" height="383" class="aligncenter size-full wp-image-19716" />
	</div>
<div class="col-sm-8 col-xs-12">
		Ce rapport révèle les performances de chaque produit dans votre entonnoir de conversion. Deux points de vue sont disponibles : les performances des ventes (quantité, chiffre d&rsquo;affaires, etc.) et le comportement du visiteur (produits consultés, activité du panier, etc.).<br />
		Pour accéder aux deux points de vue de ce rapport :<br />
		<strong>Conversions &gt; Commerce électronique &gt; Analyse des comportements d&rsquo;achat &gt; Performances des produits</strong>
	</div>
</div>
<p>Exemple de rapport ci-dessous :</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/05.jpg" alt="Rapport Performances des produits" width="788" height="393" class="aligncenter size-full wp-image-19717" /></p>
<h4 style="color:#d05043">4. Rapport Performances de la liste de produits</h4>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12 text-center">
		<img class="aligncenter  wp-image-19718" alt="Rapport Performances de la liste de produits" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/06.jpg" width="218" height="298" />
	</div>
<div class="col-sm-8 col-xs-12">
		Ce rapport vous permet de mesurer l&rsquo;impact du regroupement des produits sur vos ventes à l&rsquo;aide de dimensions comme la Position de la liste de produits et le Nom de la liste de produits.</p>
<p>		Pour accéder à ce rapport : </p>
<p>		<strong>Conversions &gt; Commerce électronique &gt; Analyse des comportements d&rsquo;achat &gt; Performances de la liste de produits</strong>
	</div>
</div>
<p>Exemple de rapport ci-dessous :</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/07-1024x421.jpg" alt="Rapport Performances de la liste de produits" width="700" height="287" class="aligncenter size-large wp-image-19719" /></p>
<h4 style="color:#d05043">5. Rapport Marketing (coupons et affiliation) : </h4>
<p>Ce rapport vous permet de suivre et d&rsquo;analyser les transactions générées à partir de coupons et de sites affiliés.<br />
Pour accéder à ce rapport :<br />
<strong>Conversions &gt; Commerce électronique &gt; Marketing (À ce niveau, quatre rapports sont disponibles, mais je prendrai seulement le premier pour exemple) &gt; Promotion interne</strong></p>
<p>Ci-dessous, vous trouverez un rapport indiquant, pour chaque promotion, le nombre d&rsquo;impressions et de clics effectués, le nombre de transactions, le chiffre d&rsquo;affaires et bien plus encore :</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/08.jpg" alt="CRapport Marketing (coupons et affiliation)" width="778" height="364" class="aligncenter size-full wp-image-19720" /></p>
<p>Les autres rapports disponibles dans la section « Marketing » ont la même structure.</p>
<div id="le-protocole-de-mesure-ee"></div>
<h2 style="color:#5a96b0">II. Le protocole de mesure du commerce électronique amélioré</h2>
<p>À présent, jetons un œil aux interactions utilisateur et aux commandes de commerce électronique amélioré (ou aux données communiquées/envoyées par JavaScript à Google Analytics) dans l&rsquo;entonnoir de conversion de votre site e-commerce :</p>
<p><img class="aligncenter  wp-image-19721" alt="Le protocole de mesure du commerce électronique amélioré" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/09.jpg" width="472" height="531" /></p>
<p>Pour une mise en place adaptée, il est essentiel de comprendre les commandes ci-dessus à chaque étape de l&rsquo;entonnoir. </p>
<div id="la-procedure-a-suivre-pour-activer-ee-dans-google-analytics"></div>
<h2 style="color:#5a96b0">III. L&rsquo;activation du commerce électronique amélioré dans Google Analytics</h2>
<p><strong>Étape 1 :</strong><br />
Ouvrez la section « Admin » de votre compte Google Analytics et sélectionnez « Paramètres de commerce électronique » :</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/10.jpg" alt="L'activation du commerce électronique amélioré dans Google Analytics - Etape 1" width="769" height="486" class="aligncenter size-full wp-image-19722" /></p>
<p><strong>Étape 2 :</strong><br />
Activez le commerce électronique puis cliquez sur « Suivant » : </p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/11.jpg" alt="L'activation du commerce électronique amélioré dans Google Analytics - Etape 2" width="776" height="325" class="aligncenter size-full wp-image-19723" /></p>
<p><strong>Étape 3 :</strong><br />
Activez le commerce électronique amélioré, puis définissez les étapes de votre entonnoir et validez le nouveau paramétrage en cliquant sur « Envoyer » :</p>
<p><img src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/12.jpg" alt="L'activation du commerce électronique amélioré dans Google Analytics - Etape 3" width="785" height="578" class="aligncenter size-full wp-image-19724" /></p>
<p><strong>Remarque :</strong></p>
<p>La définition des étapes de l&rsquo;entonnoir est facultative, mais si vous l&rsquo;effectuez, les libellés de l&rsquo;entonnoir doivent être identiques à ceux définis dans votre balise ec.js pour mesurer les « Étapes de paiement ».<br />
Je reviendrai plus en détail sur les spécifications du code dans mon prochain article : « <strong>he Intermediate Guide to Enhanced Ecommerce » (Guide intermédiaire du commerce électronique amélioré)</strong>.<br />
Ces libellés apparaîtront dans le rapport d&rsquo;analyse des comportements au moment du paiement (susmentionné).</p>
<h2 style="color:#5a96b0">Conclusion</h2>
<p>Pour tirer le meilleur profit du commerce électronique amélioré, il y a quelques mesures à prendre au préalable :</p>
<ol>
<li>Réalisez <strong>une analyse approfondie</strong> de votre site en termes de ventes et de produits plutôt que page à page.</li>
<li>Identifiez les <strong>éléments clés de votre entonnoir de conversion</strong>, notamment pour le regroupement des produits, les comportements d&rsquo;achat essentiels à vos yeux, etc.</li>
<li><strong>Mettez vos balises à jour.</strong> Pour pouvoir suivre et analyser toutes les nouvelles interactions désormais disponibles avec le commerce électronique amélioré, vous devrez au préalable paramétrer des balises spécifiques dans le code universel de Google Analytics ou dans la couche de données de Google gestionnaire de balises (que j&rsquo;aborderai dans la deuxième partie de cet article). </li>
<li><strong>Appuyez-vous sur les métadonnées des produits.</strong> Avant, les produits étaient classés en catégories puis se voyaient attribuer des références. Désormais, le commerce électronique amélioré garantit une utilisation optimale des données produits en permettant de télécharger des données de référence. Réfléchissez à la fréquence à laquelle vous pouvez charger ces informations et à la structure requise.</li>
</ol>
<p>Avez-vous commencé à utiliser le commerce électronique amélioré ? Comment vous en sortez-vous ? Dites-nous tout dans les commentaires !</p>
<p>Vous êtes prêt à vous lancer ? Téléchargez le module Google Analytics directement depuis votre back-office ou dans les Addons de PrestaShop. </p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/google-analytics-premiers-pas-commerce-electronique-ameliore/">Google Analytics : premiers pas avec le commerce électronique amélioré</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/google-analytics-premiers-pas-commerce-electronique-ameliore/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment collecter plus d&#8217;adresses e-mail pour votre boutique en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-collecter-dadresses-e-mail-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-collecter-dadresses-e-mail-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Mar 2015 14:58:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18413</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aujourd&#8217;hui, nous accueillons à nouveau Steve Chou, copropriétaire de Bumblebee Linens et MyWifeQuitHerJob.com. Le site MyWifeQuitHerJob.com compte aujourd&#8217;hui plus de 200 000 lecteurs mensuels et a fait parler de lui sur The New York Times et The Huffington Post. Dans son dernier article, Steve a souligné l&#8217;importance des recherches sur site. Aujourd&#8217;hui, il vous fera [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-collecter-dadresses-e-mail-boutique-en-ligne/">Comment collecter plus d&rsquo;adresses e-mail pour votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Aujourd&rsquo;hui, nous accueillons à nouveau Steve Chou, copropriétaire de Bumblebee Linens et MyWifeQuitHerJob.com. Le site MyWifeQuitHerJob.com compte aujourd&rsquo;hui plus de 200 000 lecteurs mensuels et a fait parler de lui sur <span style="font-style: italic;">The New York Times</span> et <span style="font-style: italic;">The Huffington Post</span>.</p>
<p>Dans son dernier article, Steve a souligné l&rsquo;importance des <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-essentielles-pour-ameliorer-le-moteur-de-recherche-de-votre-site/">recherches sur site</a>. Aujourd&rsquo;hui, il vous fera part de ses astuces pour collecter plus d&rsquo;adresses e-mail pour votre boutique en ligne. C&rsquo;est parti !</p>
<p><span id="more-18413"></span><br />
<img class="alignright size-full wp-image-19656" style="margin-right: 0;" alt="Steve Chou" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/1_steve.jpg" width="200" height="300" /></p>
<p>L&rsquo;avenir de votre boutique en ligne dépend de votre capacité à attirer et retenir des clients réguliers. S&rsquo;il existe de nombreuses méthodes pour inciter les clients à effectuer de nouveaux achats sur votre site, les e-mails restent la stratégie la plus efficace.</p>
<p>Ainsi, la collecte d&rsquo;adresses e-mail vous permet d&rsquo;interagir directement et quotidiennement avec vos clients. De même, en rédigeant des contenus percutants, vous pouvez transformer un client lambda en un client inconditionnel.</p>
<p>Pourtant, après avoir participé aux campagnes emailing de <a href="http://mywifequitherjob.com/how-to-open-an-online-store/" target="_blank">nombreuses boutiques e-commerce</a> et monté avec succès mon propre magasin en ligne de <a href="http://bumblebeelinens.com/" target="_blank">mouchoirs</a> il y a plusieurs années, j&rsquo;ai constaté que les propriétaires de boutiques collectaient rarement les adresses e-mail et étaient encore moins enclins à envoyer régulièrement des e-mails à leurs clients. Dans mon article d&rsquo;aujourd&rsquo;hui, je vais vous expliquer comment booster le nombre d&rsquo;abonnés de votre mailing list.</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Appuyez-vous sur l&rsquo;expertise d&rsquo;un fournisseur de services de messagerie tiers</h2>
<p>Si vous devez collecter des milliers d&rsquo;adresses e-mail et envoyer autant de messages, il est primordial de faire appel à un prestataire de services d&rsquo;emailing tiers.</p>
<p>Vous pouvez tout à fait envoyer occasionnellement quelques e-mails depuis votre propre serveur ; à l&rsquo;inverse, si vous devez contacter des milliers de personnes, vous prenez le risque de compromettre votre taux de délivrabilité.</p>
<p>Les services de marketing par e-mail tels que <a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/18921-official-mailchimp-for-prestashop-16.html" target="_blank">MailChimp</a>, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/19001-sarbacanedesktop.html" target="_blank">Sarbacane</a>, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/8300-sendinblue.html" target="_blank">Sendinblue</a> ou Aweber disposent de centaines de serveurs permettant à vos e-mails de contourner à coup sûr les filtres antispam et d&rsquo;être transmis en temps et en heure. De plus, ils proposent également des outils de base pour organiser et gérer l&rsquo;ensemble de vos abonnés. Donc même si cela représente une dépense importante, faites appel à un professionnel.</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Stockez les adresses e-mail collectées au moment du paiement</h2>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-19657" alt="Check out sign up" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/2_Checkoutsignup.jpg" width="480" height="338" /></p>
<p>Le processus de paiement permet de recueillir très simplement des adresses e-mail. Un client qui effectue un achat dans votre boutique est susceptible de revenir ; il est donc capital que vous stockiez ses coordonnées de manière appropriée.</p>
<p>Nombreux sont les propriétaires de boutique qui font l&rsquo;erreur de collecter uniquement les adresses e-mail de clients qui créent un compte. Pour ne pas tomber dans cet écueil, ajoutez une case à cocher pour permettre aux clients non inscrits de s&rsquo;abonner à votre newsletter.</p>
<p>Parallèlement, veillez à transmettre directement les adresses collectées à votre fournisseur de services de messagerie et à ne pas simplement les stocker dans la base de données des paniers d&rsquo;achats. La plupart des logiciels de panier d&rsquo;achats (notamment PrestaShop) s&rsquo;intègrent aux services de marketing par e-mail les plus populaires, comme <a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/18921-official-mailchimp-for-prestashop-16.html" target="_blank">MailChimp</a>.</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Augmentez vos chances avec une offre incitative</h2>
<p>Généralement, la plupart des gens sont peu enclins à s&rsquo;inscrire à une newsletter ou une mailing list, s&rsquo;ils n&rsquo;ont rien à y gagner. Ainsi, avec une offre incitative, vous maximiserez votre nombre d&rsquo;abonnés.</p>
<p>Par exemple, tout client de notre boutique en ligne qui s&rsquo;abonne à la newsletter reçoit un e-book de loisirs et projets créatifs.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19658" alt="ebook below" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/3_ebookbelow.jpg" width="600" height="233" /></p>
<p>Source de valeur ajoutée, ce cadeau encourage le client à effectuer de nouveaux achats dans notre boutique en lui donnant de nouvelles idées pour utiliser nos produits. Les abonnés de notre mailing list bénéficient également de codes de réduction et se sentent ainsi privilégiés.</p>
<p>Avec une offre incitative, vous pouvez considérablement augmenter vos chances qu&rsquo;un client s&rsquo;inscrive à votre newsletter.</p>
<h2 style="color: #ffb03a;">N&rsquo;ayez pas peur d&rsquo;utiliser des formulaires pop-up</h2>
<p>Nombreux sont ceux qui pensent que les formulaires contextuels risquent d&rsquo;agacer les clients potentiels. Pourtant, la plupart des personnes qui doutent de l&rsquo;efficacité de cette méthode ne l&rsquo;ont jamais testée sur leur site.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19659" alt="4_ebookpopup" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/4_ebookpopup.jpg" width="600" height="332" /></p>
<p>Dans notre boutique en ligne, le formulaire pop-up est le formulaire d&rsquo;inscription qui génère le plus de conversions. D&rsquo;ailleurs, le taux de conversion des clients qui s&rsquo;abonnent par ce biais est très élevé. Voici à quoi ressemble notre pop-up :</p>
<p>Même si vous êtes réticent, je vous invite à tester cette technique pour découvrir les résultats par vous-même. Si vous craignez d&rsquo;agacer vos clients, commencez par ajouter le formulaire contextuel uniquement sur vos pages de contenu, par exemple sur votre blog, et étudiez les résultats. Je suis quasiment certain que votre taux d&rsquo;inscription sera au moins multiplié par deux et que l&rsquo;impact sur votre taux de rebond ne sera pas notable.</p>
<p>Pour ajouter un formulaire d&rsquo;inscription, le service <a href="http://sumome.com/" target="_blank">SumoMe.com</a> est idéal. Il est entièrement gratuit et compatible avec tous les sites Web.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19660" alt="5_ebookbyline" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/5_ebookbyline.jpg" width="600" height="418" /></p>
<p>Et en dessous de l&rsquo;article :</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19661" alt="6_ebooksignup" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/6_ebooksignup.jpg" width="600" height="423" /></p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Essayez d&rsquo;autres méthodes pour maximiser le nombre d&rsquo;adresses e-mail collectées</h2>
<p>Outre les formulaires contextuels et d&rsquo;inscription, vous pouvez aussi ajouter des « slide-ins ». Cette technique s&rsquo;appuie sur une animation pour retenir efficacement l&rsquo;attention d&rsquo;un client qui consomme votre contenu ou parcourt vos produits.</p>
<p>Si vous ne pouvez vous résoudre à ajouter un formulaire pop-up sur votre site, pensez aux slide-ins. Ces animations sont moins agaçantes que les pop-up et il est possible de les configurer de sorte qu&rsquo;elles apparaissent uniquement en bas de page, lorsque vous êtes sûr d&rsquo;avoir capté l&rsquo;attention de votre client.</p>
<p>Voici un exemple de slide-in de mon blog.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19662" alt="7_slidein" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/7_slidein.jpg" width="600" height="227" /></p>
<h2 style="color: #ffb03a;">Conclusion</h2>
<p>Une fois que vous avez collecté des adresses e-mail, les choses sérieuses commencent. En effet, vous êtes autorisé par le client à lui envoyer des e-mails ciblés concernant vos produits et services.</p>
<p>Pour notre boutique en ligne, nous avons mis en place une séquence d&rsquo;e-mails d&rsquo;auto-réponse qui envoie automatiquement des messages aux clients à des intervalles réguliers. De plus, en cas d&rsquo;événement particulier ou de soldes, nous pouvons contacter instantanément des milliers de clients impatients d&rsquo;effectuer des achats dans notre boutique.</p>
<p>En envoyant régulièrement des e-mails à nos clients, nous leur rappelons que nous sommes là et nous leur racontons des histoires personnelles pour rendre ces interactions plus humaines. En matière de marketing, une adresse e-mail vous offre ainsi des possibilités infinies.</p>
<p>Mais avant cela, il vous faut faire le premier pas et collecter ces adresses.</p>
<hr align="left" width="20%" />
<p>Laquelle de ces techniques de collecte d&rsquo;e-mails allez-vous tester ? Dites-nous combien d&rsquo;abonnés vous avez gagnés dans les commentaires ci-dessous ! Découvrez plus en détail le blog de Steve sur <a href="http://mywifequitherjob.com/" target="_blank">MyWifeQuitHerJob.com</a> ou visitez sa boutique en ligne, <a href="http://bumblebeelinens.com/" target="_blank">BumbleBee Linens</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-collecter-dadresses-e-mail-boutique-en-ligne/">Comment collecter plus d&rsquo;adresses e-mail pour votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-collecter-dadresses-e-mail-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Inspiration marketing : 4 façons créatives de récompenser vos clients</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-marketing-4-facons-creatives-recompenser-vos-clients/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-marketing-4-facons-creatives-recompenser-vos-clients/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Mar 2015 11:12:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18398</guid>
		<description><![CDATA[<p>Convertir un visiteur en acheteur c’est bien mais convertir un acheteur en client fidèle c’est encore mieux. Moins coûteuse et plus facile que la conquête de prospect, la fidélisation est un des leviers les plus puissants pour développer une activité durable et rentable. Aujourd’hui nous nous intéressons aux récompenses et vous présentons 4 façons de [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-marketing-4-facons-creatives-recompenser-vos-clients/">Inspiration marketing : 4 façons créatives de récompenser vos clients</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Convertir un visiteur en acheteur c’est bien mais convertir un acheteur en client fidèle c’est encore mieux. Moins coûteuse et plus facile que la conquête de prospect, la fidélisation est un des leviers les plus puissants pour développer une activité durable et rentable.</p>
<p>Aujourd’hui nous nous intéressons aux récompenses et vous présentons 4 façons de récompenser vos clients qui ne requièrent pas un budget important. De simples petites attentions peuvent faire la différence.<br />
<span id="more-18398"></span></p>
<h2 style="color: #be2329;">1. Une attention inattendue</h2>
<p>Voilà une bonne manière de transformer une relation virtuelle en une expérience bien réelle.<br />
Surprenez vos meilleurs clients en glissant dans leur colis un petit cadeau. Le côté inattendu traduit une démarche non intéressée de votre part qui aura plus de chance de toucher l’affectif du destinataire. Votre client appréciera sans aucun doute le geste et partagera peut être même l’info autour de lui.</p>
<h4 style="color: #92d050; font-size: 20px;">Archiduchesse</h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18400" alt="Archiduchesse" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/Archiduchesse.jpg" width="384" height="288" /></p>
<p><strong>L’idée</strong><br />
La célèbre boutique de chaussettes, Archiduchesse, maîtrise parfaitement ce concept en incluant dans ses colis un autocollant de leur logo et des bonbons.</p>
<p><strong>Le résultat</strong><br />
Un petit plus qui rend la marque inoubliable et qui appuie son univers de marque.</p>
<p>Mais peut-être que parmi vos clients ou fans se trouvent aussi des influenceurs ou des personnes très suivies sur les réseaux sociaux. L’impact peut être encore plus important s’ils partagent l’info.</p>
<h4 style="color: #92d050; font-size: 20px;">Taco Bell</h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18405" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="Taco Bell" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/Taco-Bell.png" width="337" height="457" /></p>
<p><strong>L’idée</strong><br />
Taco Bell une chaîne de fast food américaine a visé juste en envoyant à leurs fans les plus influents un lot de deux bagues au nom de leur marque, l’une « Taco » et l’autre « Bell » le tout accompagné d’une note manuscrite.</p>
<p><strong>Le résultat</strong><br />
Les quelques privilégiés ayant reçu ce cadeau ont immédiatement twitté avec enthousiasme remerciant la marque. Un impact positif en matière de visibilité et d’image de marque.</p>
<h2 style="color: #be2329;">2. Le fan du mois</h2>
<p>L’une des meilleures façons de récompenser vos clients est de les mettre à l’honneur dans une de vos publications. Choisissez par exemple un des fans les plus actifs de votre page Facebook et montrez lui votre gratitude avec une publication remerciant le Fan du mois. L’avantage de cette opération c’est qu’elle ne nécessite pas d’autres prix que votre reconnaissance.</p>
<h4 style="color: #92d050; font-size: 20px;">Soda Stream</h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18404" alt="Soda stream" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/Soda-stream.png" width="397" height="276" /></p>
<p><strong>L’idée</strong><br />
Chaque mois la marque Soda Stream change la photo de couverture de sa page Facebook pour mettre en avant le fan du mois. L’opération ne dure que quelques mois.</p>
<p><strong>Le résultat</strong><br />
C’est une belle façon de montrer l’intérêt que la marque porte à ses fans et d’encourager les clients à rester fidèles et interagir davantage sur la page Facebook.</p>
<p>Facebook n’est pas le seul endroit où vous pouvez mettre à l’honneur vos clients, vous pouvez aussi utiliser votre blog.</p>
<h4 style="color: #92d050; font-size: 20px;">BlackBerry</h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18401" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="Black berry" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/Black-berry.png" width="383" height="431" /></p>
<p><strong>L’idée</strong><br />
Ici BlackBerry va un peu plus loin qu’une simple photo de remerciement, un article est entièrement dédié au fan et à sa relation avec la marque.</p>
<p><strong>Le résultat</strong><br />
L’article permet de véhiculer davantage les valeurs de la marque en apportant la crédibilité du témoignage client.</p>
<h2 style="color: #be2329;">3. Les opinions de vos clients comptent</h2>
<p>Les clients apprécient savoir que leur avis est réellement pris en compte. Que ce soit pour le lancement d’un nouveau produit, la refonte de votre site ou le contenu que vous partagez, les occasions de demander l’opinion de vos clients sont nombreuses. Une chose est sûre, c’est qu’être à l’écoute de ses clients participe grandement à construire une relation forte et authentique avec eux. Vous pouvez les solliciter sur différents supports et de multiples manières.<br />
Sur votre blog&#8230;</p>
<h4 style="color: #92d050; font-size: 20px;">PrestaShop</h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18402" alt="blog PrestaShop" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/blog-PrestaShop.png" width="534" height="400" /></p>
<p><strong>L’idée</strong><br />
Nous avons proposé aux lecteurs de notre Blog de compléter un questionnaire pour nous indiquer les sujets qu’ils souhaiteraient nous voir aborder.</p>
<p><strong>Le résultat</strong><br />
Très facile à mettre en place avec un formulaire Google ce questionnaire montre que nous accordons de l’importance aux attentes de nos lecteurs. Les résultats obtenus nous permettent donc de proposer un contenu centré sur nos lecteurs et ainsi les fidéliser.</p>
<p>Par mail&#8230;</p>
<h4 style="color: #92d050; font-size: 20px;">Airbnb</h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18399" style="border: 1px solid #dce1e5;" alt="airbnb" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/airbnb.png" width="471" height="338" /></p>
<p><strong>L’idée</strong><br />
Airbnb envoie un mail pour demander l’avis de ses clients après qu’ils aient effectué leur séjour via l’appli. Le tout dans le but d’améliorer l’expérience utilisateur.</p>
<p><strong>Le résultat</strong><br />
Le bénéfice est encore une fois double : d’une part le client se sent réellement écouté et impliqué au cœur de l’amélioration du produit, d’autre part Airbnb va pouvoir offrir un service encore plus pertinent.</p>
<h2 style="color: #be2329;">4. Dire merci !</h2>
<p>Probablement le conseil le plus simple mais aussi celui qu’on oublie le plus souvent. Un simple merci ne coûte pas grand-chose et pourtant il joue un rôle important dans la constitution d’une communauté forte et fidèle. Encore une fois les occasions pour remercier votre communauté sont nombreuses : Mail de remerciement suite à l’inscription à la newsletter, remerciement sur les réseaux sociaux&#8230;</p>
<h4 style="color: #92d050; font-size: 20px;">Bloom’s</h4>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18403" alt="Bloom's" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/03/Blooms.png" width="314" height="397" /></p>
<p><strong>L’idée</strong><br />
La jeune boutique en ligne Bloom’s qui commercialise des box de fleurs de saison construit sa communauté peu à peu. Ici ils profitent de Noël pour remercier leurs clients pour leurs commandes et leur souhaiter un Joyeux Noël.</p>
<p><strong>Le résultat</strong><br />
Un geste très simple mais qui laisse transparaître une marque humaine à laquelle on a envie de s’attacher. C’est d’autant plus important pour les jeunes sociétés car c’est à ce moment-là qu’elles ont besoin de construire une base de clients fidèles et de favoriser le bouche à oreille.</p>
<h2 style="color: #be2329;">[La boîte à outils] &#8211; Fidélisation</h2>
<p>Enfin, veillez à ne pas vous reposer uniquement sur ces actions ponctuelles mais bien d’offrir à vos clients un véritable programme de fidélité, certes, plus classique, mais très efficace pour assurer leur pleine satisfaction.</p>
<p>Voici deux modules qui vous permettront d’ajouter à votre boutique PrestaShop un programme de fidélité pour booster vos ventes :</p>
<ul style="padding-left: 30px;">
<li><a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/4414-all-in-one-rewards-fidelite-parrainage-affiliation-fb.html" target="_blank">Module All in one rewards</a></li>
<li><a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/16947-shopymind-paniers-abandonnes-et-relances.html" target="_blank">Module Shopymind</a></li>
</ul>
<hr align="left" width="20%" />
<p>Laquelle de ces idées avez-vous envie de mettre en place ? Avez-vous d’autres techniques pour récompenser vos clients ? Dites-le nous dans les commentaires ci-dessous !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-marketing-4-facons-creatives-recompenser-vos-clients/">Inspiration marketing : 4 façons créatives de récompenser vos clients</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/inspiration-marketing-4-facons-creatives-recompenser-vos-clients/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
