<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<modules><module><id><![CDATA[1]]></id><name><![CDATA[atos]]></name><displayName><![CDATA[Sips - Atos Worldline]]></displayName><description><![CDATA[Le module de paiement SIPS d'Atos Worldline pour PrestaShop est une solution de paiement à distance conçue pour garantir un très haut niveau de sécurité et permettre aux clients d'exploiter toutes ses]]></description><description_full><![CDATA[Le module de paiement SIPS d'Atos Worldline pour PrestaShop est une solution de paiement à distance conçue pour garantir un très haut niveau de sécurité et permettre aux clients d'exploiter toutes ses fonctionnalités sur tous les canaux de vente à distance. PayLib et 3D Secure inclus.   ]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[payments_gateways]]></tab><version><![CDATA[2.9.19]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[111]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/1.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[199.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[179.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-paiement-prestashop/1-sips-atos-worldine.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[35]]></id><name><![CDATA[expeditor]]></name><displayName><![CDATA[Expeditor Inet]]></displayName><description><![CDATA[Gagnez du temps dans la préparation et l’expédition de vos colis !  Très simple d’utilisation, ce module permet de faire la liaison entre votre station Expeditor I-Net (logiciel de La Poste) et votre ]]></description><description_full><![CDATA[Gagnez du temps dans la préparation et l’expédition de vos colis !  Très simple d’utilisation, ce module permet de faire la liaison entre votre station Expeditor I-Net (logiciel de La Poste) et votre logiciel PrestaShop pour faciliter vos envois So Colissimo et So Colissimo Entreprises.  En quelques clics, ce module pour permet d’éditer vos étiquettes, de simplifier la préparation des commandes, de suivre vos envois et de faire livrer vos clients en toute sérénité.]]></description_full><additional_description><![CDATA[   Gagnez un temps précieux sur l'expédition de vos colis en automisant vos expéditions   Gérez moins de retours grâce à l'aide à la saisie d'adresse   Profitez d'un accès direct au suivi de vos colis depuis votre back office   Améliorez la satisfaction de vos clients en proposant une qualité de service irréprochable et en leur permettant d'être informé de façon efficace du suivi de leur commande.    ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[shipping_logistics]]></tab><version><![CDATA[2.3.9]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[91]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.9]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/35.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[199.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[164.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/35-expeditor-inet.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[42]]></id><name><![CDATA[leguide]]></name><displayName><![CDATA[LeGuide.com]]></displayName><description><![CDATA[LeGuide.com vous permet de toucher des millions d&#39;internautes en pleine pr&eacute;paration d&rsquo;achat et de fid&eacute;liser ainsi de nouveaux clients !    LeGuide]]></description><description_full><![CDATA[LeGuide.com vous permet de toucher des millions d&#39;internautes en pleine pr&eacute;paration d&rsquo;achat et de fid&eacute;liser ainsi de nouveaux clients !    LeGuide.com Group est le 1er &eacute;diteur fran&ccedil;ais ind&eacute;pendant de guides d&rsquo;achat, moteurs de recherche shopping et comparateurs de prix sur Internet et couvre d&eacute;j&agrave; 14 pays avec un contenu &eacute;dit&eacute; en 9 langues.]]></description_full><additional_description><![CDATA[D&eacute;veloppez votre activit&eacute;&nbsp;et de&nbsp;mettez en avant votre site&nbsp;et vos meilleures offres avec LeGuide.com !     Quand vous vendez des produits en ligne, il est essentiel que les clients potentiels trouvent votre site. Que ce soit pour d&eacute;nicher un produit bien particulier ou simplement pour identifier l&rsquo;offre la moins ch&egrave;re, les internautes se servent de plus en plus de guides shopping.  Si vous voulez toucher des millions d&rsquo;internautes sur le point d&rsquo;acheter et doper ainsi vos ventes, le r&eacute;f&eacute;rencement dans un comparateur est incontournable.]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[smart_shopping]]></tab><version><![CDATA[2.8.14]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.6.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[88]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.4]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/42.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[99.99]]></EUR><USD><![CDATA[139.99]]></USD><GBP><![CDATA[84.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-comparateurs-de-prix/42-leguidecom.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[296]]></id><name><![CDATA[cmcicpaiement]]></name><displayName><![CDATA[CM-CIC Paiement]]></displayName><description><![CDATA[Le module de paiement de CM-CIC, l&#39;un des principaux acteurs du domaine de l&#39;e-commerce, vous propose une solution s&eacute;curis&eacute;e qui &eacute;volue constamment pour proposer un module]]></description><description_full><![CDATA[Le module de paiement de CM-CIC, l&#39;un des principaux acteurs du domaine de l&#39;e-commerce, vous propose une solution s&eacute;curis&eacute;e qui &eacute;volue constamment pour proposer un module le plus possible en accord avec les besoins des marchands et des clients.  3D secure incluse.]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[payments_gateways]]></tab><version><![CDATA[1.2.5]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.1.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[161]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.9]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/296.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[199.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[164.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-paiement-prestashop/296-cm-cic-paiement.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[367]]></id><name><![CDATA[banipmod]]></name><displayName><![CDATA[Ban IPs]]></displayName><description><![CDATA[Ce module vous permet de bannir des utilisateurs de votre boutique, soit en leur permettant l'accès au catalogue mais sans la possibilité de commander, soit en les redirigeant immédiatement vers le si]]></description><description_full><![CDATA[Ce module vous permet de bannir des utilisateurs de votre boutique, soit en leur permettant l'accès au catalogue mais sans la possibilité de commander, soit en les redirigeant immédiatement vers le site de votre choix.]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[1.0.7]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[17]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.4]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/367.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[49.99]]></EUR><USD><![CDATA[69.99]]></USD><GBP><![CDATA[44.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/outils-administration-modules-prestashop/367-ban-ips.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[1015]]></id><name><![CDATA[pm_advancedpack]]></name><displayName><![CDATA[Advanced Pack 5 - Vendez des lots de produits]]></displayName><description><![CDATA[Permet la vente par lots tout en utilisant les stocks réellement disponibles des produits composant vos packs, et offre la possibilité d'y appliquer des opérations commerciales]]></description><description_full><![CDATA[Permet la vente par lots tout en utilisant les stocks réellement disponibles des produits composant vos packs, et offre la possibilité d'y appliquer des opérations commerciales.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Permettez l'achat d'ensembles de produits avec ou sans réduction, en un clic    Vous voulez augmenter votre panier moyen, tout en permettant à vos clients de faire des économies s’ils achètent plusieurs de vos produits simultanément ?    C'est maintenant possible grâce à Advanced Pack !    Créez sans plus attendre des lots de produits dont l'achat peut être fait en un clic, sans vous préoccuper de leurs stocks ou déclinaisons.    Un précieux outil de vente additionnelles    Accompagnez vos clients dans leur démarche d'achat en leur proposant des ensembles de produits cohérents que vous aurez défini, tel un vendeur dans un véritable magasin.  Comme par exemple : ce super appareil photo, cette carte mémoire et ce trépied. Vous savez que cette sélection est pertinente et qu’elle plaira à vos clients.    Ou encore, profitez de la notoriété de vos meilleures ventes (best-sellers) pour les associer à ceux manquant de visibilité afin de les faire découvrir à vos clients.    Vos packs devront être composés au minimum de 2 produits, le nombre est illimité.  Forcez la quantité par produit, choisissez les déclinaisons de votre choix, autant d'options vous permettant de multiplier les possibilités.    Vous souhaitez réserver l'achat d'un produit uniquement au sein d'un pack ?  Ceci est possible également ! Vous pourrez ainsi proposer un produit gratuit uniquement si il est acheté au sein d'un pack. Les possibilités sont infinies !    Assistant intégré    Il n'est pas toujours simple de définir quels sont les produits devant être proposés en pack. Là encore Advanced Pack apporte une solution à ce problème.  Au moment de la création de votre pack, notre module saura vous fournir des informations stratégiques comme le nombre de produits vendus ou leur stock disponible.    Il intègre également un simulateur dynamique du prix de votre pack pour vous aider à y voir clair dans la création de votre opération commerciale, sans vous faire courir de risque quant à votre rentabilité.    Restez maître des déclinaisons    Un des produits que vous avez ajouté à votre pack est disponible dans plusieurs coloris mais vous ne souhaitez pas tous les proposer depuis cet ensemble ?  Advanced Pack vous permet de le faire.    Vous aurez également la possibilité de définir une déclinaison par défaut pour chacun des produits de votre pack, même si celle-ci est différente de celle définie dans votre catalogue.  Vos clients pourront alors personnaliser leur sélection parmi les attributs que vous aurez choisi d'intégrer à votre offre.    Incentive Business    L'incentive est une action qui motive votre visiteur à effectuer un achat. Son but principal est de convaincre plus de visiteurs de votre site à terminer leur commande et/ou dépenser plus d'argent par transaction.    Pour y arriver peut être avez-vous déjà essayé d'offrir les frais de port au delà d'un certain montant de panier, ou bien de faire des promotions sur quelques produits ou encore d'envoyer des bons de réduction ?  Toutes ces méthodes fonctionnent, mais leur portée est limitée car ces opérations sont en général éphémères, car coûteuses !  Arrêtez de chercher, vous avez trouvé !    Pour séduire vos clients, Advanced Pack vous donnera le choix d'appliquer une remise dans le cas où tous les produits d'un pack sont commandés, encourageant ainsi l'achat d'un ensemble complet.    3 possibilités vous sont offertes :       Proposez une remise spécifique sur chaque produit du pack   Appliquez une remise générale sur l'ensemble des produits   Appliquez un prix fixe, tel un prix psychologique, par exemple    A ces possibilités, Advanced Pack saura également gérer les remises déjà appliquées à vos produits, et ainsi vous laisser le choix de les répercuter sur le prix de vente du pack, ou au contraire de les exclure afin de privilégier la remise définie pour le pack.  Cette prise de décision sera d'autant plus facilitée grâce à notre interface claire et soignée, qui vous permettant de détecter en un coup d'oeil les produits actuellement en promotion.    Arrêtez de veillez à la cohérence de vos prix    Ne vous est-il jamais arrivé de devoir passer en revue tous les tarifs de votre catalogue afin de détecter des éventuelles incohérences et les corriger ? Que se passerait-il si vous deviez manuellement gérer les répercussions des changements de tarifs de vos produits dans les packs ? Cela serait une charge de travail supplémentaire considérable si vous ne l'anticipez pas dans le choix de la solution de gestion de vos packs !    Là encore Advanced Pack apporte la solution.    Par défaut, et dans le cas où aucune réduction n'a été appliquée, le prix du pack est la somme des prix des produits qui le composent.  Si vous êtes amenés à modifier un prix d'un de ces produits postérieurement à la création du pack, le prix du pack sera automatiquement mis à jour, et sans aucune intervention de votre part.    Dans le cas où vous appliquez une remise à un ou plusieurs produits d'un pack existant, et à condition que vous ayez autorisé la répercussion des promotions, le prix du pack sera également modifié, en indiquant à vos clients la remise appliquée.    Un des produits de votre pack dispose d'une éco-taxe ? Aucun problème, elle sera automatiquement répercutée sur le prix de vente du pack, tout en étant clairement affichée vous garantissant un parfait respect de la loi.    Concernant la gestion des stocks, tout a été automatisé !    Pour chaque pack commandé les stocks des produits qu'il contient seront automatiquement décomptés. Vous éviterez ainsi une double gestion de stocks ou les frustrations générées par les ventes rendues impossible faute d'une mauvaise assignation des quantités.    De plus, dans le cas où un des produits d'un pack se trouverait en rupture de stock, le pack sera automatiquement indiqué comme non disponible à l'achat à l'aide d'un système d'alerte de disponibilité élégant et moderne.  En effet, pour vos clients, nous avons intégré un système de notifications graphique et ludique, leur permettant d'identifier instantanément une rupture de stock sur une déclinaison ou un produit composant le pack consulté. Aucun risque que vous receviez des commandes de produits indisponibles !    Mettez en valeur vos packs et vendez plus    Une fois votre pack défini, vous pourrez alors le configurer de la même manière qu'un produit classique. Tout est possible, comme le fait de lui assigner des images personnalisées, le classer dans les catégories de votre choix, optimiser son SEO, rédiger une description personnalisée, lui attribuer un code EAN ou une référence spécifique, configurer son encombrement pour le calcul des frais de port, etc...    Pour les plus pressés, et afin de vous faciliter leur commercialisation, Advanced Pack affichera automatiquement toutes les images des produits le composant ainsi que leurs descriptions sous forme d'onglets.  Vos clients pourront être informés correctement sans quitter la page de votre pack, et finaliser leur achat en un clic.    Et c'est pas fini... Afin de gagner encore en visibilité, vos packs seront automatiquement mis en avant depuis les fiches produits de ceux étant commercialisés par lots.  Ainsi, vous inciterez vos clients à commander le pack et non seulement le produit convoité initialement. En somme, il s'agit de vente croisée: un moyen accessible pour augmenter votre panier moyen !    Pensé également pour les intégrateurs    Dès le départ, nous avons intégré le fait que ce module devait pouvoir être mis en forme facilement par votre agence web ou votre designer/intégrateur.  Le module s'adapte parfaitement avec les thèmes par défaut de PrestaShop 1.5 et 1.6, tout en permettant une personnalisation graphique des plus avancées.    Un ensemble de templates, JavaScripts et feuilles de styles CSS sont livrés avec le module pour modèle, facilitant ainsi le travail d’intégration. Vous ou votre intégrateur aurez ainsi la possibilité d’exploiter toutes les fonctionnalités du moteur d’Advanced Pack 5 afin de les présenter dans un habillage graphique qui correspond à l'ambiance générale de votre boutique.]]></additional_description><author><![CDATA[Presta-Module]]></author><tab><![CDATA[merchandizing]]></tab><version><![CDATA[5.0.4]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.3.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[33]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.1]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/1015.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[249.99]]></EUR><USD><![CDATA[269.99]]></USD><GBP><![CDATA[179.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/merchandising-vente-modules-prestashop/1015-advanced-pack-5-vendez-des-lots-de-produits.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[1239]]></id><name><![CDATA[sagepay]]></name><displayName><![CDATA[Sage Pay Go]]></displayName><description><![CDATA[SagePay offre des moyens de paiement multiples comme le paiement par mail ou par téléphone en plus des transactions via un site marchand]]></description><description_full><![CDATA[SagePay offre des moyens de paiement multiples comme le paiement par mail ou par téléphone en plus des transactions via un site marchand.   Ce module SagePay est un moyen de paiement sécurisé qui se présente sous la forme d’une interface entre le marchand et l’acheteur. De plus, cette version fonctionne également avec le système 3D secure.]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[payments_gateways]]></tab><version><![CDATA[2.0.13]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[15]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.9]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/1239.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[149.99]]></EUR><USD><![CDATA[349.99]]></USD><GBP><![CDATA[224.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-paiement-prestashop/1239-sage-pay-go.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[1504]]></id><name><![CDATA[upstracking]]></name><displayName><![CDATA[UPS Suivi de livraison]]></displayName><description><![CDATA[Le module vous permet de proposer la livraison UPS &agrave; vos clients et d&#39;acc&eacute;der au suivi de vos exp&eacute;ditions directement depuis votre Back office PrestaShop]]></description><description_full><![CDATA[Le module vous permet de proposer la livraison UPS &agrave; vos clients et d&#39;acc&eacute;der au suivi de vos exp&eacute;ditions directement depuis votre Back office PrestaShop.]]></description_full><additional_description><![CDATA[N&deg;1 de la distribution de colis aux Etats-Unis, UPS est un acteur incontournable pour l&rsquo;e-commerce.  Inclure ce mode de livraison est un atout non n&eacute;gligeable pour proposer &agrave; vos clients une livraison rapide et suivie.]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[shipping_logistics]]></tab><version><![CDATA[1.0.1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[18]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.8]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/1504.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[99.99]]></EUR><USD><![CDATA[139.99]]></USD><GBP><![CDATA[84.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/1504-ups-suivi-de-livraison.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[1615]]></id><name><![CDATA[gshopping]]></name><displayName><![CDATA[Google Shopping]]></displayName><description><![CDATA[Exportez facilement votre catalogue vers Google Shopping, le nouveau comparateur de prix d&eacute;velopp&eacute; par Google !  Attention : Ce module n&eacute;cessite la souscription &agrave; un servic]]></description><description_full><![CDATA[Exportez facilement votre catalogue vers Google Shopping, le nouveau comparateur de prix d&eacute;velopp&eacute; par Google !  Attention : Ce module n&eacute;cessite la souscription &agrave; un service tiers. Veuillez souscrire &agrave; ce service avant de commander le module.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Accro&icirc;tre les ventes  Donnez vie &agrave; votre catalogue gr&acirc;ce aux annonces pour une offre de produit.    Trouver de nouveaux clients  Faites-vous conna&icirc;tre de tous les acheteurs, qu&#39;ils utilisent un ordinateur, un mobile ou une tablette.    Les annonces pour une offre de produit sont diffus&eacute;es lorsqu&#39;un internaute recherche vos produits sur google.fr et google.fr/shopping.&nbsp;Et un clic sur votre annonce redirige l&#39;internaute vers votre site Web, sur lequel il peut acheter votre article.]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[smart_shopping]]></tab><version><![CDATA[2.1.12]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[117]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.8]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/1615.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[99.99]]></EUR><USD><![CDATA[139.99]]></USD><GBP><![CDATA[84.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-comparateurs-de-prix/1615-google-shopping.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[1923]]></id><name><![CDATA[iadvize]]></name><displayName><![CDATA[iAdvize]]></displayName><description><![CDATA[Augmentez facilement votre taux de conversion grâce au Chat en ligne !  Vos visiteurs détestent attendre ! Surtout lorsqu'ils ont une question avant de s'engager dans un achat]]></description><description_full><![CDATA[Augmentez facilement votre taux de conversion grâce au Chat en ligne !  Vos visiteurs détestent attendre ! Surtout lorsqu'ils ont une question avant de s'engager dans un achat.  iAdvize est une solution de Clic to Chat, Click to Call et Click vidéo enrichie qui vous permet de répondre en direct à vos visiteurs et de les transformer en clients.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Augmentez vos ventes et améliorez votre relation client :      Sauvez des ventes : Engagez automatiquement la discussion avec vos visiteurs proches de l'achat avant que ceux-ci ne quittent votre site grace aux règles de ciblage comportemental.   Réduisez vos taux d'abandons : Rassurez vos visiteurs en affichant nos boutons d'appels sur vos pages clés (ex : panier). Et répondez, si nécessaire, à leurs préoccupations.   Ne faites plus attendre vos clients : Personne n'aime attendre, surtout lorsque l'on a une question avant de s'engager dans un achat. Offrez à vos visiteurs la réponse instantanée qu'ils sont en droit d'avoir.   Humanisez votre site internet : La relation qu'offre un site internet est impersonnelle, humanisez la ! Offrez à vos visiteurs un dialogue personnalisé avec les représentants de votre site.    ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[1.0.2]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.17]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[12]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.9]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/1923.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[29.99]]></EUR><USD><![CDATA[44.99]]></USD><GBP><![CDATA[24.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/fonctionnalites-front-office-modules-prestashop/1923-iadvize.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[2501]]></id><name><![CDATA[amazon]]></name><displayName><![CDATA[Amazon Market Place]]></displayName><description><![CDATA[Exclusivité de Prestashop Addons, le module Amazon Market Place est la solution N°1 pour mettre en ligne ses produits sur Amazon et gérer ses commandes de la marketplace]]></description><description_full><![CDATA[Exclusivité de Prestashop Addons, le module Amazon Market Place est la solution N°1 pour mettre en ligne ses produits sur Amazon et gérer ses commandes de la marketplace.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Vous intégrez facilement votre boutique Prestashop à la première marketplace mondiale et augmentez significativement vos ventes. Vous importez vos commandes dans votre boutique Prestashop et centralisez vos stocks.    Gérer efficacement votre stock, honorer rapidement vos commandes Amazon permet d'augmenter le degré de satisfaction clients et donc mécaniquement votre indice de performances vendeur.    La conception du module est basée sur un l'expérience initiale de e-commerçants, le module est élaboré par un e-commerçant au service de ses confrères et développé par une équipe de développeurs professionnels, ce qui lui confère simplicité d'utilisation et un maximum d'efficacité.    Votre achat est garanti par un support technique gratuit qui est assuré inconditionnellement jusqu'à la mise en ligne des produits et l'import de vos premières commandes.       Ce module a été développé par Common-Services, agence partenaire Prestashop, présente sur Prestashop Addons depuis 2010 et qui édite également 15 autres modules best-seller commercialisés uniquement sur Prestashop Addons.  ]]></additional_description><author><![CDATA[Common-Services]]></author><tab><![CDATA[market_place]]></tab><version><![CDATA[3.9.158]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[302]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/2501.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[199.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[164.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/places-de-marche-affiliation-modules-prestashop/2501-amazon-market-place.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[2778]]></id><name><![CDATA[pm_advancedsearch4]]></name><displayName><![CDATA[Advanced Search 4]]></displayName><description><![CDATA[Vainqueur des Module Award - Ajoutez la navigation à facettes la plus rapide pour PrestaShop]]></description><description_full><![CDATA[Vainqueur des Module Award - Ajoutez la navigation à facettes la plus rapide pour PrestaShop]]></description_full><additional_description><![CDATA[Proposez à vos clients une sélection de produits correspondant à leurs attentes.    Outil indispensable pour les boutiques offrant une vaste sélection de produits, Advanced Search 4 permet d'ajouter autant de moteurs de recherches que vous le souhaitez et de les placer à différents endroits sur votre site.  Ce module a été développé dans le soucis de fournir des temps de chargement courts, même sur des gros catalogues.  Vos visiteurs pourront parcourir les produits correspondant à leur critères de recherche, afin d'effectuer leurs achats en un temps minimum.    Vainqueur des Best Modules Awards 2012    Advanced Search 4 a été élu meilleur module de l'année lors du BarCamp PrestaShop de Barcelone (Espagne) !    Outil indispensable pour les boutiques offrant une vaste sélection de produits.    Advanced Search 4 ajoute la multi-navigation à facettes, la recherche par étapes, filtres et recherches multi-critères.  Chaque recherche est mémorisée au fil de la navigation de vos clients, leur permettant de revenir sur les résultats de leurs recherches à n'importe quel moment.    Google est son ami    Ce module PrestaShop permet une petite révolution pour votre référencement. Vous allez pouvoir grâce à Advanced Search 4 générer des pages de produits en masse optimisées pour le SEO, et sans duplicate content !  Sélectionnez les critères sur lesquels vous souhaitez améliorer votre référencement, validez et vous voilà avec des centaines de pages listant vos produits possédant : URL ré-écrite, balises H1, descriptions, balises méta, liens croisés automatiques...    Afin de maximiser votre notoriété, les pages de résultats peuvent être partagées sur les principaux réseaux sociaux ainsi que par e-mail.]]></additional_description><author><![CDATA[Presta-Module]]></author><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[4.10.12]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[157]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.4]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/2778.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[199.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[164.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/recherche-et-filtres-modules-prestashop/2778-advanced-search-4.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[2792]]></id><name><![CDATA[dmuassocprodcat]]></name><displayName><![CDATA[DMU Association éclair Produits / Catégories]]></displayName><description><![CDATA[Un module indispensable pour vos produits !  Vous avez plus de 100 produits ? Vous souhaitez contrôler l'association de vos produits à vos catégories ?  Ce module est fait pour vous !]]></description><description_full><![CDATA[Un module indispensable pour vos produits !  Vous avez plus de 100 produits ? Vous souhaitez contrôler l'association de vos produits à vos catégories ?  Ce module est fait pour vous !]]></description_full><additional_description><![CDATA[Gagnez du temps !  En une seule interface, entièrement en ajax (sans aucun rechargement de page), consultez les produits associés à une catégorie.  Recherchez les produits que vous souhaitez ajouter cette catégorie et ajoutez les en 1 clic !  Vous controlez également la catégorie par défaut de vos produits directement grâce à l'icone sur la doite.]]></additional_description><author><![CDATA[Dream Me Up]]></author><tab><![CDATA[quick_bulk_update]]></tab><version><![CDATA[1.7.2]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[30]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.1]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/2792.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[39.9]]></EUR><USD><![CDATA[54.99]]></USD><GBP><![CDATA[34.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/edition-rapide-modules-prestashop/2792-dmu-association-eclair-produits-categories.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[2937]]></id><name><![CDATA[none]]></name><displayName><![CDATA[Store Manager pour PrestaShop]]></displayName><description><![CDATA[30 JOURS D'ESSAI GRATUITS ! La solution back-office qu'il vous faut pour gérer facilement votre boutique en ligne PrestaShop]]></description><description_full><![CDATA[30 JOURS D'ESSAI GRATUITS ! La solution back-office qu'il vous faut pour gérer facilement votre boutique en ligne PrestaShop.     Avec Store Manager pour PrestaShop, gagnez plus de 2 heures par jour en automatisant les tâches quotidiennes et en simplifiant la mise à jour de votre boutique en ligne PrestaShop !    Store Manager pour PrestaShop est une application conçue pour accélérer et automatiser la gestion des boutiques sous PrestaShop. Il permet non seulement de traiter des opérations en masse avec les produits, les catégories, les commandes et les clients en élargissant les fonctionnalités de votre back office, mais il vous permet aussi de bénéficier d'une interface intuitive pour faciliter la gestion de votre boutique en ligne.         *** VAINQUEUR DES PRESTASHOP AWARDS - ÉLU MEILLEUR MODULE ***]]></description_full><additional_description><![CDATA[Economisez votre temps, votre argent et votre énergie en permettant à Store Manager pour PrestaShop de faire tout le travail pour vous !  Store Manager pour PrestaShop permet à votre boutique en ligne de se démarquer des autres !  Travaillez une heure, économisez une journée !  Store Manager pour PrestaShop a été conçu pour vous. Il est l'assistant personnel dont vous rêviez, qui réalise toutes les tâches quotidiennes, vous épargnant ainsi un temps incroyable.  Avec une licence Store Manager, gérez plusieurs boutiques !  Store Manager vous permet d'administrer votre boutique en toute simplicité... et à tout petit prix !  Bénéficiez dans un premier temps de 30 jours d'essai gratuits !]]></additional_description><author><![CDATA[eMagicOne]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[2.12.0.800]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[3]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.7]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/2937.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[0]]></EUR><USD><![CDATA[0]]></USD><GBP><![CDATA[0]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/outils-administration-modules-prestashop/2937-store-manager-pour-prestashop.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[3162]]></id><name><![CDATA[webcallback]]></name><displayName><![CDATA[Call Back]]></displayName><description><![CDATA[Concluez davantage de ventes en ajoutant le module Call Back à votre site marchand !     Ce bouton de rappel offre à vos clients un service aussi utile qu'apprécié : être appelé gratuitement pour rece]]></description><description_full><![CDATA[Concluez davantage de ventes en ajoutant le module Call Back à votre site marchand !     Ce bouton de rappel offre à vos clients un service aussi utile qu'apprécié : être appelé gratuitement pour recevoir de vive-voix des informations supplémentaires au sujet d'un produit, du process de commande, de la sécurité de paiement...]]></description_full><additional_description><![CDATA[Rassurez vos clients par téléphone en leur expliquant de vive-voix tous les attributs et avantages de vos produits et concluez ainsi plus de ventes ! ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[1.0.2]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[41]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/3162.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[29.99]]></EUR><USD><![CDATA[44.99]]></USD><GBP><![CDATA[24.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/fonctionnalites-front-office-modules-prestashop/3162-call-back.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[3252]]></id><name><![CDATA[printlabels]]></name><displayName><![CDATA[Impression d'étiquettes Pro]]></displayName><description><![CDATA[Gagnez un temps pr&eacute;cieux en automatisant l&#39;&eacute;dition de vos &eacute;tiquettes de livraison !  Ce module pour PrestaShop vous permet d&#39;&eacute;diter et d&#39;imprimer les &eacute;ti]]></description><description_full><![CDATA[Gagnez un temps pr&eacute;cieux en automatisant l&#39;&eacute;dition de vos &eacute;tiquettes de livraison !  Ce module pour PrestaShop vous permet d&#39;&eacute;diter et d&#39;imprimer les &eacute;tiquettes de livraison, &agrave; coller sur vos colis, en fonction des commandes pass&eacute;es sur votre site.  Vous pouvez de plus choisir d&#39;imprimer une ou trois &eacute;tiquettes par page, pour correspondre au mieux &agrave; vos besoins !&nbsp;]]></description_full><additional_description><![CDATA[Le module vous permet de gagner du temps et d&#39;&eacute;viter les erreurs dans l&#39;exp&eacute;dition de vos commandes.&nbsp;]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[2.2.8]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[127]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.2]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/3252.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[39.99]]></EUR><USD><![CDATA[54.99]]></USD><GBP><![CDATA[34.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/outils-administration-modules-prestashop/3252-impression-d-etiquettes.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[3438]]></id><name><![CDATA[auctions]]></name><displayName><![CDATA[Auctions]]></displayName><description><![CDATA[Auctions module was created to give merchants ability to sell products on auctions in easiest possible way]]></description><description_full><![CDATA[Auctions module was created to give merchants ability to sell products on auctions in easiest possible way. With a number of great features and intuitive interface, this is the best auctions module available for Prestashop.]]></description_full><additional_description><![CDATA[This module was created to give merchants ability to sell products on auctions in easiest possible way. Auctions are the great way to attract and keep customers in your shop. You will be sure that customer is paying right price for your products. You don't have to negotiate prices with customers anymore. Managing auctions is very intuitive, and fully integrated with your shop. You will feel like it's not a module but integral part of the PrestaShop.]]></additional_description><author><![CDATA[Community]]></author><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[3.0.1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.6.0.4]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[34]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.6]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/3438.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[39.99]]></EUR><USD><![CDATA[44.99]]></USD><GBP><![CDATA[29.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/fonctionnalites-front-office-modules-prestashop/3438-auctions.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[3511]]></id><name><![CDATA[priceminister]]></name><displayName><![CDATA[PriceMinister]]></displayName><description><![CDATA[B&eacute;n&eacute;ficiez de l&#39;audience de PriceMinister avec ses 2 millions de visites par jours et ses 20 millions de membres inscrits et&nbsp;dopez vos ventes avec votre super boutique PriceMini]]></description><description_full><![CDATA[B&eacute;n&eacute;ficiez de l&#39;audience de PriceMinister avec ses 2 millions de visites par jours et ses 20 millions de membres inscrits et&nbsp;dopez vos ventes avec votre super boutique PriceMinister.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Avec le module PriceMinister pour Prestashop, vos traitements sont automatis&eacute;s, les produits export&eacute;s directement vers la place de march&eacute; PriceMinister et vos commandes automatiquement import&eacute;es et int&eacute;gr&eacute;es dans votre boutique Prestashop.    Vous automatisez aussi la communication avec vos clients : les suivis de commandes sont envoy&eacute;s directement au client par email via le web service PriceMinister, les clients sont automatiquement notifi&eacute;s, les statuts de vos commandes automatiquement mis &agrave; jour.    En utilisant le module PriceMinister pour Prestashop, vous conservez ainsi la ma&icirc;trise de vos flux d&#39;offres et de produits, vous importez automatiquement vos commandes sans co&ucirc;t ou abonnement suppl&eacute;mentaire, vos &eacute;changes de donn&eacute;es sont automatis&eacute;s et gratuits.    L&#39;int&eacute;gration est pratique et facile, vous configurez votre module, votre export devient automatique, vous n&#39;avez ainsi plus aucune donn&eacute;es &agrave; manipuler.    L&#39;installation des t&acirc;ches planifi&eacute;es est simple et automatis&eacute; gr&acirc;ce &agrave; la compatiblit&eacute; avec le module Prestashop &Eacute;diteur de t&acirc;ches cron (gratuit). Il vous suffit de cliquer sur un bouton pour int&eacute;grer automatiquement vos t&acirc;ches planifi&eacute;es dans le module. Il reste possible de configurer vos t&acirc;ches planifi&eacute;es manuellement.    La conception du module est bas&eacute;e sur une exp&eacute;rience de e-commer&ccedil;ant, le module est &eacute;labor&eacute; par un e-commer&ccedil;ant au service de ses confr&egrave;res et d&eacute;velopp&eacute; par des d&eacute;veloppeurs professionnels, ce qui lui conf&egrave;re simplicit&eacute; d&#39;utilisation et un maximum d&#39;efficacit&eacute;.    Votre achat est garanti par un support technique gratuit qui est assur&eacute; inconditionnellement jusqu&#39;&agrave; la mise en ligne des produits et l&#39;import de vos premi&egrave;res commandes.    Vous devez disposer d&#39;une compte PriceMinister PRO.    Nouvelle version, PriceMinister v4 : export XML, configuration simplifi&eacute;e, t&acirc;ches planifi&eacute;es natives, mapping intelligents, design &eacute;pur&eacute;, ergonomie am&eacute;lior&eacute;e.    Ce module a &eacute;t&eacute; d&eacute;velopp&eacute; par Common-Services, agence partenaire Prestashop, pr&eacute;sente sur Prestashop Addons depuis 2010 et qui &eacute;dite &eacute;galement 15 autres modules best-seller commercialis&eacute;s uniquement sur Prestashop Addons.]]></additional_description><author><![CDATA[Common-Services]]></author><tab><![CDATA[market_place]]></tab><version><![CDATA[4.0.09]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[64]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.3]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/3511.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[179.99]]></EUR><USD><![CDATA[244.99]]></USD><GBP><![CDATA[144.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/places-de-marche-affiliation-modules-prestashop/3511-priceminister.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[4414]]></id><name><![CDATA[allinone_rewards]]></name><displayName><![CDATA[All-in-one rewards: fidélité parrainage affiliation FB]]></displayName><description><![CDATA[Offrez des récompenses à vos clients pour développer le référencement et la notoriété de votre boutique : compte unique, fidélité avancé, parrainage (multi niveaux, autopromotionnel), affiliation, inc]]></description><description_full><![CDATA[Offrez des récompenses à vos clients pour développer le référencement et la notoriété de votre boutique : compte unique, fidélité avancé, parrainage (multi niveaux, autopromotionnel), affiliation, incitation au like facebook...  Votre CA va exploser !]]></description_full><additional_description><![CDATA[Gagnez des tonnes de nouveaux clients et faites grimper votre notoriété en flèche grâce à ce module !    Le module "All-in-one Rewards" vous permet de mettre un place un système complet de récompenses au sein de votre boutique, visant à en accroître le référencement et la notoriété grâce à la viralité du système, et d'en suivre très précisément les performances.]]></additional_description><author><![CDATA[Community]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[2.0.0]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[59]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.9]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/4414.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[199.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[164.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/publicite-marketing-newsletter-modules/4414-all-in-one-rewards-fidelite-parrainage-affiliation-fb.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[4549]]></id><name><![CDATA[dmurealtimestats]]></name><displayName><![CDATA[DMU Statistiques en Temps Réel]]></displayName><description><![CDATA[Visualisez en Temps Réel les visiteurs de votre boutique !  Grâce à ce module ne soyez plus aveugle ! vous êtes en mesure de tout savoir sur l'activité de votre boutique]]></description><description_full><![CDATA[Visualisez en Temps Réel les visiteurs de votre boutique !  Grâce à ce module ne soyez plus aveugle ! vous êtes en mesure de tout savoir sur l'activité de votre boutique.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Ce module vous permet de savoir précisément ce qu'il se passe sur votre boutique.  Ainsi vous êtes en mesure de visualiser le parcours d'un visiteur, ses réactions sur chacune des pages visitées, sa facilité ou bien ses blocages dans le processus de commande...]]></additional_description><author><![CDATA[Dream Me Up]]></author><tab><![CDATA[analytics_stats]]></tab><version><![CDATA[1.5.2]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[15]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.7]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/4549.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[59.9]]></EUR><USD><![CDATA[84.99]]></USD><GBP><![CDATA[49.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/statistiques-analyses-modules-prestashop/4549-dmu-statistiques-en-temps-reel.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[4932]]></id><name><![CDATA[mynewsletter]]></name><displayName><![CDATA[Newsletter & Statistiques]]></displayName><description><![CDATA[Fidélisez vos clients en leur envoyant une newsletter de qualité, et optimisez-la grâce au suivi des statistiques !﻿]]></description><description_full><![CDATA[Fidélisez vos clients en leur envoyant une newsletter de qualité, et optimisez-la grâce au suivi des statistiques !﻿]]></description_full><additional_description><![CDATA[Grâce au module Newsletter & Statistiques développé par PrestaShop, envoyez des Newsletters personnalisées et professionnelles en quelques clics seulement. Fidélisez vos clients en leur faisant partager vos actualités et boostez vos ventes en les informant de vos promotions. Grâce au suivi des statistiques, analysez la performance de vos Newsletters.﻿]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[4.0.23]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.5.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[197]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/4932.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[99.9]]></EUR><USD><![CDATA[139.99]]></USD><GBP><![CDATA[84.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/publicite-marketing-newsletter-modules/4932-newsletter-statistiques.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[4982]]></id><name><![CDATA[pm_seointernallinking]]></name><displayName><![CDATA[SEO Internal Linking]]></displayName><description><![CDATA[Améliorez votre référencement naturel grâce au maillage interne]]></description><description_full><![CDATA[Améliorez votre référencement naturel grâce au maillage interne]]></description_full><additional_description><![CDATA[Optimisez le référencement naturel de votre boutique PrestaShop    Le maillage interne consiste en la création de liens entre les pages de votre boutique, en utilisant des mots clés sur lesquels vous souhaitez atteindre un meilleur positionnement sur Google.    Pour optimiser au mieux le référencement de votre site Internet, il est primordial de mettre en place un maillage interne qui permettra aux moteurs de recherche de parcourir votre boutique de la manière la plus aisée possible. Le but étant de leur fournir un maximum d’informations avec le moins de clics profonds possibles.    SEO Internal Linking optimise pour vous l'organisation de la navigation au sein de votre boutique, et joue un rôle essentiel dans votre stratégie de référencement naturel.    Définissez les expressions sur lesquelles vous souhaitez être référencé ainsi que leurs pages de destination, et laissez le module créer les liens pour vous !    Si vous souhaitez ajouter des liens automatiques dans vos descriptions de pages catégories, pensez à installer notre module HTML on Descriptions.    Avoir un bon maillage interne marche t-il vraiment ?    Le maillage de liens internes avec des mots-clés précis constitue une méthode d'optimisation qui a fait ses preuves. Surtout pour renforcer la pertinence d'un contenu.    Parmi les inconvénients, il faut savoir que la pose de ces liens est longue et fastidieuse, nécessite de suivre des règles de bonne conduite SEO, afin de ne pas faire une sur-optimisation qui puisse être détectée par Google, et doit être actualisée régulièrement afin de suivre les modifications de votre catalogue.    C'est dans cette optique que nous avons développé ce module, qui vous permettra de déployer des centaines de liens croisés entre vos pages en quelques minutes, tout en étant sûr de respecter les meilleurs guides de pratique SEO White Hat.    Il a été pensé pour accompagner aussi bien les agences SEO que les e-commerçants.    Son utilisation est des plus simple.]]></additional_description><author><![CDATA[Presta-Module]]></author><tab><![CDATA[seo]]></tab><version><![CDATA[1.1.10]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.1.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[19]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.1]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/4982.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[149.99]]></EUR><USD><![CDATA[204.99]]></USD><GBP><![CDATA[124.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/referencement-seo-modules-prestashop/4982-seo-internal-linking.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[5255]]></id><name><![CDATA[ordertaxprofitreport]]></name><displayName><![CDATA[Rapports avancés de ventes, TVA, bénéfices et marges]]></displayName><description><![CDATA[Produisez des rapports professionnels de ventes, TVA, bénéfices et marges au format HTML ou en export CSV / Excel]]></description><description_full><![CDATA[Produisez des rapports professionnels de ventes, TVA, bénéfices et marges au format HTML ou en export CSV / Excel.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Obtenez une parfaite visibilité sur la rentabilité de votre boutique et de vos produits!    En standard, PrestaShop ne fournit pas d'outil qui vous permette d'obtenir en un clic toutes les données comptables qui comptent: TVA encaissée, chiffre HT net après réduction et surtout, des chiffres concernant les bénéfices et les marges dégagées.    Non seulement ce module vous fournit toutes ces mesures, mais il vous permet également de répondre à des questions comme "quel pourcentage de mes ventes et / ou bénéfices totaux sont représentés par une marque, un fournisseur ou une catégorie de produit en particulier ?".     Ce module à l'interface AJAX moderne et agréable vous permet de générer différents types de rapports préformatés avec toutes ces données. Ils peuvent être visualisés à l'écran en HTML pour une simple consultation, ou bien exportés en format CSV pour édition dans Excel ou import dans un autre système d'information ou de comptabilité.    Ce module est édité par Business Tech, éditeur certifié par PrestaShop etvainqueur des PrestaShop Awards 2011 dans la catégorie Meilleur Module.    Vous avez l'assurance d'acheter un module de qualité et de disposer d'un service de support technique réactif et efficace.]]></additional_description><author><![CDATA[Business Tech]]></author><tab><![CDATA[analytics_stats]]></tab><version><![CDATA[2.8.4]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.2.1.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[46]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.2]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/5255.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[149.99]]></EUR><USD><![CDATA[204.99]]></USD><GBP><![CDATA[119.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/statistiques-analyses-modules-prestashop/5255-rapports-avances-de-ventes-tva-benefices-et-marges.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[5258]]></id><name><![CDATA[cgvhaas]]></name><displayName><![CDATA[CGV PrestaShop Loi Hamon - Conditions générales de vente]]></displayName><description><![CDATA[Prot&eacute;gez-vous contre tout litige avec des CGV adapt&eacute;es !  Avec l&rsquo;arriv&eacute;e de la loi Hamon, tous les cybermarchands devront mettre &agrave; jour leur CGV d&rsquo;ici le 13 jui]]></description><description_full><![CDATA[Prot&eacute;gez-vous contre tout litige avec des CGV adapt&eacute;es !  Avec l&rsquo;arriv&eacute;e de la loi Hamon, tous les cybermarchands devront mettre &agrave; jour leur CGV d&rsquo;ici le 13 juin 2014 sous peine de sanctions.&nbsp;  Actualisez les conditions g&eacute;n&eacute;rales de vente (CGV) B to C de votre boutique en ligne gr&acirc;ce au mod&egrave;le de CGV r&eacute;alis&eacute; par un Cabinet d&rsquo;Avocats sp&eacute;cialis&eacute; en droit de l&rsquo;internet en collaboration avec PrestaShop et prot&eacute;gez-vous contre tout litige !﻿&nbsp;  Cette offre est exclusivement r&eacute;serv&eacute;e aux e-commer&ccedil;ants fran&ccedil;ais.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Droit de r&eacute;tractation, politique de livraison, formalisation du tunnel de vente, cases pr&eacute;-coch&eacute;es&hellip; l&rsquo;ensemble de ces questions seront impact&eacute;es par la transposition de la Directive europ&eacute;enne dite &laquo; Droits des consommateurs &raquo;.  Conservez vos anciennes CGV constitue un risque important :     Ins&eacute;curit&eacute; juridique n&eacute;e du non respect de nouvelles obligations l&eacute;gales ;&nbsp;   Perte de confiance de vos clients.    Vos CGV PRESTASHOP vous permettent de limiter les litiges client et de vous mettre en conformit&eacute; vis &agrave; vis des recommandations de la DGCCRF et de la CNIL ce qui vous assure une exploitation sereine de votre boutique tout en renfor&ccedil;ant la confiance des internautes.﻿&nbsp;  &nbsp;  Cette offre comprend :&nbsp;     les CGV &agrave; adapter &agrave; votre activit&eacute; au regard de pr&eacute;conisations r&eacute;alis&eacute;es par un Cabinet d&rsquo;Avocats sp&eacute;cialis&eacute;   un mod&egrave;le de &laquo; mentions l&eacute;gales &raquo; obligatoires au format HTML et PDF &agrave; ins&eacute;rer directement sur votre site.    ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[1.0.0]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.0.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[87]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/5258.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[119.99]]></EUR><USD><![CDATA[124.99]]></USD><GBP><![CDATA[79.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/outils-administration-modules-prestashop/5258-cgv-prestashop-conditions-generales-de-vente.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[5275]]></id><name><![CDATA[productsbycategoryslider]]></name><displayName><![CDATA[Slider - Produits de même catégorie]]></displayName><description><![CDATA[Affichez les articles de la même catégorie sur vos pages produits grâce à ce Slider situé en bas de page, et améliorez la navigation de vos clients, en même temps que votre panier moyen !  ﻿]]></description><description_full><![CDATA[Affichez les articles de la même catégorie sur vos pages produits grâce à ce Slider situé en bas de page, et améliorez la navigation de vos clients, en même temps que votre panier moyen !  ﻿]]></description_full><additional_description><![CDATA[Ce module vous permet de faire du cross selling sur les autres produits de chaque catégorie, et d'augmenter votre panier moyen.  ﻿]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[slideshows]]></tab><version><![CDATA[1.1.3]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[24]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.3]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/5275.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[39.99]]></EUR><USD><![CDATA[54.99]]></USD><GBP><![CDATA[34.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/diaporamas-slideshow-prestashop-modules/5275-slider-produits-de-meme-categorie.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[5542]]></id><name><![CDATA[orderpreparation]]></name><displayName><![CDATA[Préparation de commande simplifiée]]></displayName><description><![CDATA[Gagnez du temps dans la préparation de vos commandes, grâce à ce module !  En un clic, ce module vous permet d'extraire les commandes en préparation, et de les trier par emplacement ou par produit]]></description><description_full><![CDATA[Gagnez du temps dans la préparation de vos commandes, grâce à ce module !  En un clic, ce module vous permet d'extraire les commandes en préparation, et de les trier par emplacement ou par produit.    Vous n'avez plus qu'à prendre les quantités correspondantes à chaque emplacement.  Préparez plus rapidement les commandes en attente !  ﻿]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[1.0.3]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[21]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.4]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/5542.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[29.99]]></EUR><USD><![CDATA[44.99]]></USD><GBP><![CDATA[24.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/outils-administration-modules-prestashop/5542-preparation-de-commande-simplifiee.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[6059]]></id><name><![CDATA[cdiscount]]></name><displayName><![CDATA[Cdiscount Marketplace]]></displayName><description><![CDATA[Vendez vos produits sur la place de marché de Cdiscount : export catalogue, mise à jour automatique des prix et stocks, récupération et gestion des commandes]]></description><description_full><![CDATA[Vendez vos produits sur la place de marché de Cdiscount : export catalogue, mise à jour automatique des prix et stocks, récupération et gestion des commandes. 3 mois d’abonnement offerts pour toute inscription sur Cdiscount !]]></description_full><additional_description><![CDATA[C Le Marché est un des leaders des places de marché françaises.    Boostez vos ventes ! Profitez du trafic généré par Cdiscount pour vendre vos produits et bénéficier des nombreux avantages qui font le succès de Cdiscount tel que :  - le paiement en 4 fois (entièrement supporté par Cdiscount)  - les multiples mode de livraison…    Cdiscount s’occupe de tout ! Proposez vos produits sur la place de marché et gérez vos commandes, Cdiscount s’occupe du reste : trafic, facilité et sécurité de paiement, marketing…    1 seul back-office ! Grâce au module Cdiscount pour Prestashop, vous n’avez plus besoin de gérer plusieurs back-offices.  En quelques clics, connectez votre site Prestashop à votre boutique Cdiscount et publiez vos offres simplement :  - Les fiches-produit seront exportées directement vers la place de marché de Cdiscount,  - Les prix et les stocks mis à jour automatiquement,  - Vos commandes seront directement importées et intégrées dans votre boutique Prestashop.    Configuration pratique et facile ! Configurez votre module, votre export devient automatique, vous n'avez ainsi plus aucune donnée à manipuler.    Un module développé par un e-commerçant, pour les e-commerçants ! La conception du module est basée sur l'expérience initiale de e-commerçants, le module est élaboré par un e-commerçant au service de ses confrères et développé par une équipe de développeurs professionnels, ce qui lui confère simplicité d'utilisation et un maximum d'efficacité.    Support technique gratuit ! Votre achat est garanti par un support technique gratuit qui est assuré inconditionnellement jusqu'à la mise en ligne des produits et l'import de vos premières commandes.      *Offre non cumulable avec tout offre en cours chez Cdiscount.com et non valable pour les vendeurs déjà présents sur la Marketplace CleMarché. ]]></additional_description><author><![CDATA[Common-Services]]></author><tab><![CDATA[market_place]]></tab><version><![CDATA[3.9.68]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[102]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.3]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/6059.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[149.99]]></EUR><USD><![CDATA[194.99]]></USD><GBP><![CDATA[119.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/places-de-marche-affiliation-modules-prestashop/6059-cdiscount-marketplace.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[6291]]></id><name><![CDATA[siretcustomergroup]]></name><displayName><![CDATA[SIRET et groupe de clients]]></displayName><description><![CDATA[Différenciez vos clients professionnels des particuliers avec ce module SIRET qui transfère les professionnels dans un groupe de client donné]]></description><description_full><![CDATA[Différenciez vos clients professionnels des particuliers avec ce module SIRET qui transfère les professionnels dans un groupe de client donné.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Vous pouvez enfin gérer très facilement vos clients professionnels juste en leur demandant leur SIRET afin de les transférer dans un groupe de client ou il n'y a pas de taxe par exemple, avec des prix réduits (par exemple pour des grossistes)...]]></additional_description><author><![CDATA[Community]]></author><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[1.6]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[8]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.4]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/6291.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[49.99]]></EUR><USD><![CDATA[69.99]]></USD><GBP><![CDATA[44.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/fonctionnalites-front-office-modules-prestashop/6291-siret-et-groupe-de-clients.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[6356]]></id><name><![CDATA[pm_multiplefeatures]]></name><displayName><![CDATA[Multiple Features - Caractéristiques sans limites]]></displayName><description><![CDATA[Multiple Features vous permet d'assigner plusieurs valeurs de caractéristiques à vos produits]]></description><description_full><![CDATA[Multiple Features vous permet d'assigner plusieurs valeurs de caractéristiques à vos produits]]></description_full><additional_description><![CDATA[Ajoutez des caractéristiques sans limites !    Avec Multiple Features, pour un même produit et une même caractéristique, vous avez la possibilité d'assigner autant de valeurs que nécessaire. Vous levez ainsi une limitation de PrestaShop et vous permet d'utiliser pleinement les caractéristiques !    Si par ailleurs vous utilisez Advanced Search 4 (Vainqueur du trophée PrestaShop Best Module Awards 2012), vous offrez à vos visiteurs une recherche encore plus pertinente dans votre catalogue.    Cas client :    Ocarat.com: "Certains bijoux peuvent avoir une composition différente et un alliage de plusieurs métaux. Le Back Office de PrestaShop offre la possibilité d'associer une caractéristique à un produit. Or, je souhaite intégrer dans ma boutique une bague en or certie de diamants et d'émeraudes. Aujourd'hui, l'onglet caractéristiques ne me permet pas de le faire. Je ne peux assigner plusieurs valeurs à un même objet. Je dois donc choisir entre or, diamants ou émeraudes. Multiple Features a levé cette limitation !"]]></additional_description><author><![CDATA[Presta-Module]]></author><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[1.2.0]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[49]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.2]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/6356.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[29.99]]></EUR><USD><![CDATA[44.99]]></USD><GBP><![CDATA[24.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/recherche-et-filtres-modules-prestashop/6356-multiple-features-caracteristiques-sans-limites.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[6413]]></id><name><![CDATA[pm_cachemanager]]></name><displayName><![CDATA[Cache Manager]]></displayName><description><![CDATA[Diminuez le temps de chargement de vos pages]]></description><description_full><![CDATA[Diminuez le temps de chargement de vos pages]]></description_full><additional_description><![CDATA[Améliorez votre taux de transformation et votre positionnement    Les statistiques sont formelles : la raison principale qui pousse un internaute à quitter une page web est son temps de chargement.    Yahoo! affirment que sur leur site Auto, ajouter 400ms au chargement de la page fait monter le taux d’abandon de 5 à 9%. (Source Performance Web)    Par ailleurs, la rapidité d'affichage est un gage de qualité qui à une influence très positive sur le positionnement dans les moteurs de recherche.    Vous ferez ainsi profiter à vos clients d'un plus grand confort de navigation sur votre site en écourtant les temps de chargement de pages, et en lui faisant gagner du temps !    Offre Limitée : Prix réduit et satisfait ou remboursé !]]></additional_description><author><![CDATA[Presta-Module]]></author><tab><![CDATA[seo]]></tab><version><![CDATA[1.2.11]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[20]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.3]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/6413.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[199.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[164.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/referencement-seo-modules-prestashop/6413-cache-manager.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[6414]]></id><name><![CDATA[lgabonos]]></name><displayName><![CDATA[Notes de Crédit - Factures d´Avoir]]></displayName><description><![CDATA[Créez des notes de crédit / avoirs complets pour n'importe quelle commande / facture annulée et déjà facturée. Permet de créer les avoirs au format PDF pour les envoyer ensuite à vos clients]]></description><description_full><![CDATA[Créez des notes de crédit / avoirs complets pour n'importe quelle commande / facture annulée et déjà facturée. Permet de créer les avoirs au format PDF pour les envoyer ensuite à vos clients.        ]]></description_full><additional_description><![CDATA[Avec ce module, vous pouvez réaliser des notes de crédit en choisissant la facture que vous souhaitez rembourser. Fonctionne uniquement avec les commandes dont les factures ont été émises.    Fini les problèmes de factures et d'écriture comptable. Ce module vous permet de ne pas avoir à déclarer les factures qui ont été annulées.    Vous pouvez également créer les avoirs au format PDF et les envoyer à vos clients.   ]]></additional_description><author><![CDATA[Línea Gráfica]]></author><tab><![CDATA[billing_invoicing]]></tab><version><![CDATA[1.3]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[12]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.5]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/6414.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[69.99]]></EUR><USD><![CDATA[99.99]]></USD><GBP><![CDATA[59.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-facturation-compta/6414-notes-de-credit-factures-davoir.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[7152]]></id><name><![CDATA[customfields]]></name><displayName><![CDATA[Custom Fields]]></displayName><description><![CDATA[Create unlimited number of custom fields for registration form. You can add all kinds of fields: text, text area, radio buttons, check boxes and select lists with unlimited number of options and more]]></description><description_full><![CDATA[Create unlimited number of custom fields for registration form. You can add all kinds of fields: text, text area, radio buttons, check boxes and select lists with unlimited number of options and more.]]></description_full><additional_description><![CDATA[It's important to know about as much as possible about customers. It will help with better understanding of the clients habits and needs. That knowledge will allow e-merchant to improve it's services and finally make more profit of his business. Custom fields module in easy way allows you to create unlimited number of custom fields and get all required data about your customers that cannot be done with standard registration form. All fields can be validated with selected validation rule and can be viewed and editable in the backoffice.]]></additional_description><author><![CDATA[Community]]></author><tab><![CDATA[content_management]]></tab><version><![CDATA[1.3.5]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.6.0.4]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[31]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.6]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/7152.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[39.99]]></EUR><USD><![CDATA[54.99]]></USD><GBP><![CDATA[34.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/gestion-de-contenu/7152-custom-fields.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[7422]]></id><name><![CDATA[groupinc]]></name><displayName><![CDATA[Augmentation/réduction de prix par groupe de clients]]></displayName><description><![CDATA[Ce module vous permet d'appliquer une augmentation ou une réduction de prix sur un produit en fonction du groupe du client]]></description><description_full><![CDATA[Ce module vous permet d'appliquer une augmentation ou une réduction de prix sur un produit en fonction du groupe du client.]]></description_full><additional_description><![CDATA[   Applique différents prix au produit en fonction du groupe auquel le client appartient   Applique une augmentation sur vos produits    ]]></additional_description><author><![CDATA[Community]]></author><tab><![CDATA[front_office_features]]></tab><version><![CDATA[1.2]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[8]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/7422.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[29.99]]></EUR><USD><![CDATA[44.99]]></USD><GBP><![CDATA[24.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/fonctionnalites-front-office-modules-prestashop/7422-augmentation-reduction-de-prix-par-groupe-de-clients.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[8066]]></id><name><![CDATA[paybox]]></name><displayName><![CDATA[Paybox 1.5 - 1.6 : paiement 1x à 4x]]></displayName><description><![CDATA[Augmentez vos ventes en proposant le paiement par carte bancaire en toute sécurité grâce au module Paybox !]]></description><description_full><![CDATA[Augmentez vos ventes en proposant le paiement par carte bancaire en toute sécurité grâce au module Paybox !]]></description_full><additional_description><![CDATA[Dédié aux e-commerçants se trouvant dans toute l’Europe, Paybox traite à ce jour les flux de plus de 27 000 marchands et 120 millions de transactionpar an.     Ainsi, cette solution de paiement par carte bancaire vous permet d’offrir de nombreux services tels que :         Le paiement en plusieurs fois   Donner le choix d’un débit différé, immédiat ou à l’expédition   Une sécurité adaptée aux besoins de votre boutique avec le 3D Secure sélectif suivant le montant du panier client   Une solution multilingue et multidevise pour vous ouvrir à l’international   Les fonctionnalités avancées du pack Flexible (Paybox System + Direct)   Une fonction de remboursement partiel ou total d’une commande à partir du Back-Office PrestaShop      ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[payments_gateways]]></tab><version><![CDATA[4.0.9]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.3.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[54]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.1]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/8066.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[299.99]]></EUR><USD><![CDATA[279.99]]></USD><GBP><![CDATA[164.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-paiement-prestashop/8066-paybox.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[8734]]></id><name><![CDATA[lgcookieslaw]]></name><displayName><![CDATA[Directive Européenne des Cookies (Bandeau + Bloqueur)]]></displayName><description><![CDATA[LE SEUL MODULE VOUS PERMETTANT DE VOUS CONFORMER À LA RÉGLEMENTATION EUROPÉENNE ET LOI INFORMATIQUE ET LIBERTÉS]]></description><description_full><![CDATA[LE SEUL MODULE VOUS PERMETTANT DE VOUS CONFORMER À LA RÉGLEMENTATION EUROPÉENNE ET LOI INFORMATIQUE ET LIBERTÉS. Affichez un bandeau d'avertissement et désactivez les cookies à l'arrivée des visiteurs jusqu'à ce que vous obteniez leur consentement.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Notre module est entièrement conforme à la réglementation européenne et aux recommandations de la CNIL et vous garantit une protection complète.    Conformité complète avec la CNIL    En plus d'afficher une bannière d'avertissement, il s'agit du seul module vous permettant de bloquer les cookies lors de l'arrivée des internautes sur votre boutique. Comme le préconise la Commission Nationale Informatique et Libertés » (CNIL) : "En application de la loi informatique et libertés, les traceurs (cookies ou autres) nécessitant un recueil du consentement ne peuvent donc être déposés ou lus sur son terminal, tant que la personne n’a pas donné son consentement" et les internautes "doivent disposer d'une possibilité de choisir de ne pas être tracés lorsqu'ils visitent un site ou utilisent une application".    Car contrairement à tous les autres modules de cookies, qui ne font que d'afficher un bandeau d'avertissement sans tenir compte du consentement des utilisateurs et en laissant s'installer les cookies à leur insu sur leur ordinateur, notre module est le seul capable de bloquer les cookies avant de demander le consentement des utilisateurs.    Fonctionnalités principales du module       Affichage d'une bannière d'avertissement pour informer les utilisateurs sur l'utilisation des cookies et demander leur consentement   Désactivation des modules utilisant des cookies à l'arrivée des internautes car "Lorsqu'ils visitent un site ou utilisent une application, les internautes doivent être informés et donner leur consentement préalablement à l'insertion ou la lecture de cookies ou autres traceurs" (www.cnil.fr).   Activation de ces cookies après obtention du consentement ou maintien de la désactivation si l'internaute refuse l'utilisation de ces cookies   Complète personnalisation du bandeau d'avertissement (couleur, texte, lien, police, position, mode multilingue, transparence...)        Obtention du consentement     Le module inclut 3 façons différentes d'accepter les cookies, vous pouvez choisir entre:     Acceptation à travers un bouton : l'internaute doit cliquer sur le bouton "J'accepte les cookies" dans le bandeau d'avertissement pour donner son consentement. À partir du moment où l'utilisateur donne son consentement, le bandeau d'avertissement disparaît et tous les modules utilisant des cookies s'activeront et fonctionneront normalement. Mais si l'utilisateur n'accepte pas l'utilisation de cookies, les modules désactivés seront maintenus inactifs.   Acceptation à travers la navigation avec disparition du bandeau : le fait de poursuivre la navigation sur le site est considéré comme une acceptation des cookies. Le bandeau d'avertissement apparait sur la première page sur laquelle arrive l'utilisateur avec un message de type "En poursuivant votre navigation sur ce site, vous acceptez l’utilisation de Cookies". Dès lors que l'internaute décide de continuer à naviguer sur le site et se rend sur une autre page du site, le bandeau disparait et les modules désactivés seront activés.   Acceptation à travers la navigation avec bandeau permanent : le fait de poursuivre la navigation sur le site est considéré comme une acceptation des cookies. Le fonctionnement est le même que l'option précédente, à l'exception du fait que le bandeau reste affiché en permanence. Les cookies sélectionnés seront inactifs lorsque l'internaute arrive sur le site et ils ne s'activeront que lorsque l'internaute se rendra sur une autre page du site.    Note: le consentement reste valable durant la période de temps définie sur l'interface du module (la CNIL recommande de ne pas dépasser 13 mois et de renouveler le consentement lorsque cette période arrive à son terme)    Contenu et personnalisation du bandeau    Comme le recommande la CNIL, le module permet de personnaliser le message apparaissant dans le bandeau d'avertissement (afin d'informer sur les cookies utilisés et leur finalité) et d'ajouter dans la bannière un bouton "En savoir plus" renvoyant vers une page CMS de votre site (pour expliquer en détails l'utilisation des cookies sur votre site)    Le bandeau d'avertissement est responsive et s'adapte à la largeur de la fenêtre. Le module intègre un éditeur Wysiwyg qui vous permet de personnaliser entièrement le contenu du bandeau (police, couleur, effets, code html...). Vous pouvez également choisir depuis la page de configuration la couleur de fond de la bannière, son pourcentage d'opacité (transparence) et son positionnement (haut ou bas de l'écran). De plus, le module est multilingue et détecte automatiquement toutes les langues de votre boutique, ce qui vous permet de configurer un message différent par langue.    Note: le module est conçu pour ne pas afficher le bandeau d'avertissement lorsque les robots des moteurs de recherches visitent votre site afin de ne pas nuire au référencement de votre site.    Désactivation des modules    Il s'agit du seul module qui vous permet de désactiver momentanément les modules utilisant des cookies jusqu'à ce que les utilisateurs donnent leur consentement. Cette fonctionnalité est essentielle car "Lorsqu'ils visitent un site ou utilisent une application, les internautes doivent être informés et donner leur consentement préalablement à l'insertion ou la lecture de cookies ou autres traceurs" (www.cnil.fr).    Pour vous conformer aux directives de la CNIL, nous vous recommandons de désactiver momentanément les cookies de mesure d'audience (Google Analytics), de boutons de partage des réseaux sociaux (" J'aime " de Facebook, " +1 " de Google, etc.) et de publicité ciblée. À noter que les cookies essentiels au fonctionnement de votre boutique (ex: cookies de "panier d'achat", cookies "identifiants de session"...) sont exemptés du consentement préalable.    Mode multiboutique    Le module est compatible avec le mode multiboutique et permet d'afficher le même bandeau d'avertissement sur chacune de vos boutiques mais le consentement est commun à toutes les boutiques. Si vous acceptez l'usage des cookies sur l'une de vos boutiques, le module considérera que vous acceptez les cookies pour toutes vos boutiques (à préciser dans votre politique de cookies) et le bandeau d'avertissement ne sera pas affiché lorsque vous vous rendrez sur vos autres boutiques.   ]]></additional_description><author><![CDATA[Línea Gráfica]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[1.2.1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.6.0.4]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[123]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.2]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/8734.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[29.99]]></EUR><USD><![CDATA[44.99]]></USD><GBP><![CDATA[24.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/outils-administration-modules-prestashop/8734-directive-europeenne-des-cookies-bandeau-bloqueur.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[9783]]></id><name><![CDATA[gtrustedstores]]></name><displayName><![CDATA[Google Marchands de Confiance]]></displayName><description><![CDATA[Devenez un marchand certifié Google Marchands de Confiance et permettez à vos clients de bénéficier des nouveaux services e-commerce de Google]]></description><description_full><![CDATA[Devenez un marchand certifié Google Marchands de Confiance et permettez à vos clients de bénéficier des nouveaux services e-commerce de Google. Augmentation de taux de conversion et de fidélité garantis. ]]></description_full><additional_description><![CDATA[Rassurez vos clients et augmentez votre taux de conversion et vos ventes sur votre boutique PrestaShop en devenant un Marchand de Confiance Google et faites partie du nouveau service e-commerce de Google.    En utilisant ce module en binôme avec notre module Google Merchant Center (vendu séparément sur http://addons.prestashop.com/fr/referencement-seo-modules-prestashop/1768-google-merchant-center-meilleur-module-google-shopping.html), vous obtiendrez les meilleurs résultats possibles sur la plateforme e-commerce PrestaShop.    Ce module est édité par Business Tech, éditeur certifié par PrestaShop et vainqueur des PrestaShop Awards 2011 dans la catégorie Meilleur Module.    Vous avez l'assurance d'acheter un module de qualité et de disposer d'un service de support technique réactif et efficace.]]></additional_description><author><![CDATA[Business Tech]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[1.1.6]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[4]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[5.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/9783.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[99.99]]></EUR><USD><![CDATA[129.99]]></USD><GBP><![CDATA[79.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/publicite-marketing-newsletter-modules/9783-google-marchands-de-confiance.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[11345]]></id><name><![CDATA[pushoncart]]></name><displayName><![CDATA[Promotion Panier]]></displayName><description><![CDATA[Augmentez très facilement le panier moyen de vos clients grâce à des promos adaptées à vos clients en page panier !]]></description><description_full><![CDATA[Augmentez très facilement le panier moyen de vos clients grâce à des promos adaptées à vos clients en page panier !]]></description_full><additional_description><![CDATA[Grâce au module Promo Panier :       Augmentez très facilement le panier moyen de vos clients   Ecoulez aisément vos stocks sur les produits de votre choix   Faites découvrir de nouveaux produits à vos clients pour créer un besoin, voire pour les fidéliser   Améliorez la satisfaction client grâce à des promotions toujours adaptées aux besoins de vos clients   Suivez les ventes générées grâce à des statistiques avancées      ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[pricing_promotion]]></tab><version><![CDATA[2.0.3]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[27]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/11345.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[79.99]]></EUR><USD><![CDATA[109.99]]></USD><GBP><![CDATA[64.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/prix-promo-modules-prestashop/11345-promo-panier.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[14972]]></id><name><![CDATA[chronopost]]></name><displayName><![CDATA[Chronopost officiel]]></displayName><description><![CDATA[Proposez les services du transporteur N°1 de la livraison Express aux particuliers ! Proposez le choix et la souplesse de la livraison multi-choix: expédier à domicile, en point relais ou encore au bu]]></description><description_full><![CDATA[Proposez les services du transporteur N°1 de la livraison Express aux particuliers ! Proposez le choix et la souplesse de la livraison multi-choix: expédier à domicile, en point relais ou encore au bureau !﻿]]></description_full><additional_description><![CDATA[   Opter pour la solution qui livre + 80 millions de colis par an et qui dessert 230 pays.   Gagner du temps grâce à une gestion simplifié   Profiter d'un suivi en temps réel de vos envois    ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop Partners]]></author><tab><![CDATA[shipping_logistics]]></tab><version><![CDATA[TO3.0.3]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[11]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.3]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/14972.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[0]]></EUR><USD><![CDATA[0]]></USD><GBP><![CDATA[0]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/14972-chronopost-officiel.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[16528]]></id><name><![CDATA[systempay]]></name><displayName><![CDATA[Banque Populaire - SystemPay]]></displayName><description><![CDATA[Intégrez le système de paiement officiel de la Banque Populaire à votre boutique PrestaShop]]></description><description_full><![CDATA[Intégrez le système de paiement officiel de la Banque Populaire à votre boutique PrestaShop. Les développeurs de PrestaShop s'occupent de l'installation de votre module !   L'utilisation de ce service nécéssite la souscription d'une offre Cyberplus paiement auprès de votre banque.]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[Community]]></author><tab><![CDATA[payments_gateways]]></tab><version><![CDATA[1.2.8]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[7]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.9]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/16528.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[112.5]]></EUR><USD><![CDATA[120.22]]></USD><GBP><![CDATA[82.8]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-paiement-prestashop/16528-banque-populaire-systempay.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[16529]]></id><name><![CDATA[systempay]]></name><displayName><![CDATA[Caisse d'Epargne - SystemPay]]></displayName><description><![CDATA[Merci de souscrire à l'offre de la BPCE (Caisse d'épargne) pour utiliser ce module]]></description><description_full><![CDATA[Merci de souscrire à l'offre de la BPCE (Caisse d'épargne) pour utiliser ce module.  Nous proposons néanmoins l'installation par notre équipe aux marchands qui souhaitent être accompagnés dans la démarche de mise en place du module.     Ce module fonctionne pour les clients ayant souscrit à une offre SPPLUS après le 1er janvier 2012. ﻿]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[Community]]></author><tab><![CDATA[payments_gateways]]></tab><version><![CDATA[1.2.8]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[0]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[0.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/16529.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[112.5]]></EUR><USD><![CDATA[120.22]]></USD><GBP><![CDATA[82.8]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-paiement-prestashop/16529-caisse-d-epargne-systempay.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[16535]]></id><name><![CDATA[cartabandonmentpro]]></name><displayName><![CDATA[Relance de Paniers Abandonnés - Pro]]></displayName><description><![CDATA[Am&eacute;liorez le taux de transformation de plus de 15% gr&acirc;ce aux e-mails de rappel de paniers abandonn&eacute;s, et proposez-m&ecirc;me des r&eacute;ductions pour inciter davantage &agrave; c]]></description><description_full><![CDATA[Am&eacute;liorez le taux de transformation de plus de 15% gr&acirc;ce aux e-mails de rappel de paniers abandonn&eacute;s, et proposez-m&ecirc;me des r&eacute;ductions pour inciter davantage &agrave; convertir !&nbsp;]]></description_full><additional_description><![CDATA[   Automatisez en quelques clics l&#39;envoie d&#39;un email de relance suite &agrave; un panier abandonn&eacute;.   Ajoutez&nbsp;facilement une r&eacute;duction (ou des&nbsp;frais de port offert)&nbsp;sur le message&nbsp;selon le montant du panier pour optimiser vos conversions.   Maximisez vos transformations en envoyant 1, 2 ou 3 rappels quand vous le souhaitez, et dans les langues que vous d&eacute;sirez.&nbsp;   Profitez d&#39;un intuitif, tr&egrave;s facilement configurable et enti&egrave;rement personnalisable aux couleurs de votre boutique.&nbsp;      Ne perdez plus vos clients h&eacute;sitants !&nbsp;  Cr&eacute;ez tr&egrave;s rapidement des emails automatiques afin de relancer les paniers qui n&rsquo;ont pas abouti &agrave; un paiement.&nbsp;  &nbsp;    Commentaires :    Post&eacute; le&nbsp;30-08-2014&nbsp;&quot;le meilleur module que j&#39;ai achet&eacute; sur prestashop simple &agrave; installer et &agrave; utiliser, le top du top!&quot;    ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[checkout]]></tab><version><![CDATA[1.5.1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.5.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[113]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.9]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/16535.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[79.99]]></EUR><USD><![CDATA[109.99]]></USD><GBP><![CDATA[64.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-processus-de-commande/16535-paniers-abandonnes-pro.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[16939]]></id><name><![CDATA[seoexpert]]></name><displayName><![CDATA[SEO Expert (Référencement)]]></displayName><description><![CDATA[Multipliez votre trafic en apparaissant parmi les premiers r&eacute;sultats des moteurs de recherche !    Le module SEO Expert automatise le remplissage des balises de r&eacute;f&eacute;rencement pour]]></description><description_full><![CDATA[Multipliez votre trafic en apparaissant parmi les premiers r&eacute;sultats des moteurs de recherche !    Le module SEO Expert automatise le remplissage des balises de r&eacute;f&eacute;rencement pour offrir &agrave; votre boutique une visibilit&eacute; optimale sur les moteurs de recherche comme sur les r&eacute;seaux sociaux.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Gagnez plus de 40 heures en automatisant la cr&eacute;ation de vos balises de r&eacute;f&eacute;rencement !  Gr&acirc;ce au module SEO Expert :  &nbsp;     Apparaissez parmi les premiers r&eacute;sultats sur les moteurs de recherche comme Google, Bing, Yahoo, Yandex&hellip;   Multipliez votre trafic et vos ventes gr&acirc;ce &agrave; une bonne visibilit&eacute;, et ce dans toutes les langues que vous souhaitez   Augmentez votre taux de conversion avec un trafic qualifi&eacute;   Optimisez votre notori&eacute;t&eacute; sur Facebook et Twitter gr&acirc;ce &agrave; des titres de partage adapt&eacute;s   Diff&eacute;renciez-vous de vos concurrents gr&acirc;ce &agrave; des r&egrave;gles diff&eacute;rentes pour le r&eacute;f&eacute;rencement de vos pages produits et de vos pages cat&eacute;gories    ]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[seo]]></tab><version><![CDATA[3.0.23]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[66]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/16939.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[149.99]]></EUR><USD><![CDATA[219.99]]></USD><GBP><![CDATA[134.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/referencement-seo-modules-prestashop/16939-seo-expert.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[17452]]></id><name><![CDATA[giftcards]]></name><displayName><![CDATA[Carte cadeau]]></displayName><description><![CDATA[Augmentez vos ventes et obtenez plus de clients en leur proposant la possibilité d’offrir le cadeau parfait sans prendre de risques avec le module Carte Cadeau développé par PrestaShop !   Pratiques e]]></description><description_full><![CDATA[Augmentez vos ventes et obtenez plus de clients en leur proposant la possibilité d’offrir le cadeau parfait sans prendre de risques avec le module Carte Cadeau développé par PrestaShop !   Pratiques et simples, les cartes cadeaux arrivent en tête des cadeaux les plus offerts !]]></description_full><additional_description><![CDATA[Cette solution donne la possibilité de proposer sur votre boutique des cartes cadeaux du montant que vous souhaitez. Chaque client peut ensuite acheter vos cartes cadeaux afin de les offrir à d’autres personnes qui viendront les dépenser sur votre boutique.     Ce module vous permet :     D’acquérir de nouveaux clients : les bénéficiaires de la carte cadeau représentent un marché de nouveaux prospects que vous ne pouvez pas laisser passer !   D’augmenter vos ventes : les bénéficiaires de la carte cadeau dépensent souvent plus que le montant compris dans la carte.   D’inciter les clients indécis à acheter : en proposant un cadeau simple et adapté à toutes les cibles, les clients n’hésiterons pas.     Le marché des cartes cadeaux remporte un grand succès auprès des consommateurs et sa croissance annuelle varie entre +20 et +40%.]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop]]></author><tab><![CDATA[pricing_promotion]]></tab><version><![CDATA[1.1.6]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.6.0.4]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[22]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[3.8]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/17452.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[89.99]]></EUR><USD><![CDATA[124.99]]></USD><GBP><![CDATA[79.99]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/prix-promo-modules-prestashop/17452-carte-cadeau.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[17522]]></id><name><![CDATA[lengow]]></name><displayName><![CDATA[Lengow]]></displayName><description><![CDATA[Google Shopping, Amazon, Cdiscount, Criteo… avec Lengow diffusez vos produits là où se trouvent vos futurs clients (+de 1200 flux supportés en France, UK, Allemagne, Espagne, Brésil…)]]></description><description_full><![CDATA[Google Shopping, Amazon, Cdiscount, Criteo… avec Lengow diffusez vos produits là où se trouvent vos futurs clients (+de 1200 flux supportés en France, UK, Allemagne, Espagne, Brésil…).]]></description_full><additional_description><![CDATA[ Vous centralisez la gestion de vos produits sur les marketplaces, comparateurs de prix… en France et à l'international au sein d'un seul outil. Vous bénéficiez d'un tableau de bord vous permettant d'optimiser vos performances.Vous gérez facilement les commandes générées par les marketplaces. Vous bénéficiez de l'expertise de Lengow, leader européen de la gestion de flux produits (product feed).]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop Partners]]></author><tab><![CDATA[market_place]]></tab><version><![CDATA[2.0.9]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.6.2]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[0]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[0.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/17522.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[0]]></EUR><USD><![CDATA[0]]></USD><GBP><![CDATA[0]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/places-de-marche-affiliation-modules-prestashop/17522-lengow-new.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[17842]]></id><name><![CDATA[yesbycash]]></name><displayName><![CDATA[YesByCash]]></displayName><description><![CDATA[Unique solution de paiement web-to-store permettant aux e-commerçants de réduire leur taux d’abandon de panier  Les clients remplissent leur panier d’achat sur votre site et se rendent en point de pai]]></description><description_full><![CDATA[Unique solution de paiement web-to-store permettant aux e-commerçants de réduire leur taux d’abandon de panier  Les clients remplissent leur panier d’achat sur votre site et se rendent en point de paiement, pour régler en espèces leurs commandes.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Véritable moyen de paiement web-to-store, YesByCash permet aux e-commerçants de réduire leur taux de panier abandonné en cas de rejet de paiement par carte bancaire.    Avec YesByCash, les e-commerçants augmentent leurs ventes en touchant une nouvelle clientèle, qui souhaite bénéficier des offres attractives du e-commerce, tout en payant de façon sécurisée dans leur point de vente de proximité..    En choisissant YesByCash, les e-commerçants intègrent un système de paiement sans fraude.]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop Partners]]></author><tab><![CDATA[payments_gateways]]></tab><version><![CDATA[1.1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[5]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[4.8]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/17842.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[0]]></EUR><USD><![CDATA[0]]></USD><GBP><![CDATA[0]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/modules-paiement-prestashop/17842-yesbycash.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module><module><id><![CDATA[18974]]></id><name><![CDATA[remarkety]]></name><displayName><![CDATA[Remarkety - Email Marketing for PrestaShop]]></displayName><description><![CDATA[Remarkety will help you grow sales by over 30% sending personalized and targeted emails based on customer behavior and purchase history]]></description><description_full><![CDATA[Remarkety will help you grow sales by over 30% sending personalized and targeted emails based on customer behavior and purchase history.]]></description_full><additional_description><![CDATA[Deliver Product Recommendations  Automatically suggest products your customers might like in emails to cross-sell and up-sell    Send Personalized Coupons  Send personalized coupon codes to your customers to increase purchase rate    Win Back Inactive Customers  Deliver emails that urge sleeping customers to visit your website and purchase    Recover Abandoned Carts  Automatically email customers with images, links and prices of products they left in their cart    Targeted Email Blasts &amp; Newsletters  Segment by customer behavior and purchases to send relevant and personalized emails    Beautiful Reporting Dashboard  Intuitive dashboard displays essential analytics including purchase rate on every campaign    HTML Template Editor  Use pre-made templates or design your own with the template editor    Proactive Feedback &amp; Marketing Ideas  Recieve weekly tuning adjustments to improve email campaign performance]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop Partners]]></author><tab><![CDATA[administration]]></tab><version><![CDATA[1.0.1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.5.0.0]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[0]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[0.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/18974.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[0]]></EUR><USD><![CDATA[0]]></USD><GBP><![CDATA[0]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/publicite-marketing-newsletter-modules/18974-remarkety-email-marketing-for-prestashop.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges/></module><module><id><![CDATA[19168]]></id><name><![CDATA[sora caisse]]></name><displayName><![CDATA[Sora Caisse]]></displayName><description><![CDATA[  &nbsp;    Commandez Sora Caisse&nbsp;!  &nbsp;      30 JOURS D&rsquo;ESSAI&nbsp;OU&nbsp;50 TICKETS / COMMANDES    Le module Sora Caisse pour PrestaShop est la r&eacute;f&eacute;rence des commer&cced]]></description><description_full><![CDATA[  &nbsp;    Commandez Sora Caisse&nbsp;!  &nbsp;      30 JOURS D&rsquo;ESSAI&nbsp;OU&nbsp;50 TICKETS / COMMANDES    Le module Sora Caisse pour PrestaShop est la r&eacute;f&eacute;rence des commer&ccedil;ants PrestaShop depuis 2012.&nbsp;Ce module est la solution la plus compl&egrave;te fonctionnant en temps r&eacute;el avec PrestaShop.    Centralisez et optimisez vos activit&eacute;s commer&ccedil;antes et e-commer&ccedil;antes gr&acirc;ce &agrave; la puissance de Sora Caisse associ&eacute;e &agrave; &nbsp;PrestaShop.  Avec Sora Caisse, vous b&eacute;n&eacute;ficiez d&lsquo;une nouvelle interface simple d&#39;utilisation et ergonomique dans votre backoffice vous permettant de g&eacute;rer vos clients, vos ventes et vos produits en &eacute;vitant les doubles saisies tout en gardant vos stocks &agrave; jour.    Compatibilit&eacute;s    Sora Caisse est compatible avec les &eacute;crans tactiles, les douchettes code-barre, imprimantes tickets et tiroirs caisse.&nbsp;Elle est capable de s&#39;adapter &agrave; toutes les configurations de Prestashop (muli-boutiques, multi-entrep&ocirc;ts, multi-employ&eacute;s) et de g&eacute;rer plusieurs magasins physiques (jeu de documents commun ou par magasin).&nbsp;Son interface WEB vous permettra de garder un oeil sur votre activit&eacute; en consultant les journaux de caisse et les statistiques magasin en mobilit&eacute;.]]></description_full><additional_description><![CDATA[]]></additional_description><author><![CDATA[PrestaShop Partners]]></author><tab><![CDATA[merchandizing]]></tab><version><![CDATA[1]]></version><compatibility><from><![CDATA[1.4.0.1]]></from><to><![CDATA[1.6.0.14]]></to></compatibility><nb_rates><![CDATA[0]]></nb_rates><avg_rate><![CDATA[0.0]]></avg_rate><img><![CDATA[http://addons-media.prestashop.com/img/pico/19168.jpg]]></img><price><EUR><![CDATA[0]]></EUR><USD><![CDATA[0]]></USD><GBP><![CDATA[0]]></GBP></price><url><![CDATA[http://addons.prestashop.com//fr/merchandising-vente-modules-prestashop/19168-sora-caisse.html?utm_source=back-office&utm_medium=push-addons&utm_campaign=back-office-FR&utm_content=download]]></url><badges><badge><![CDATA[http://medias3.prestastore.com/themes/prestastore/img/certif_prestashop_en.png]]></badge></badges></module></modules>
